{
    "persons": [
        {
            "name": "Hoene\u00df",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 2,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 2,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": null,
                "lastname": "Hoene\u00df",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Und selbst ist er absolut unumstritten: Cook gilt als erfolgreichster Manager unserer Zeit, gr\u00f6\u00dfer sogar als Hoene\u00df-Rummenigge-Hainer."
                },
                {
                    "text": "Das ist fast so wie zwischen Hoene\u00df und Rummenigge."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Hanno Berger",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 3,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 1,
                "fullName": 2,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Hanno",
                "lastname": "Berger",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Beide machen sich angesichts aktueller Schw\u00e4chen Sorgen, wie sie ihre Dominanz in Zukunft sichern k\u00f6nnen."
                },
                {
                    "text": "Hanno Berger verurteilt: Das Landgericht Wiesbaden hat den Rechtsanwalt Hanno Berger zu einer Freiheitsstrafe von acht Jahren und drei Monaten verurteilt."
                },
                {
                    "text": "Er sei wegen Steuerhinterziehung schuldig, entschied das Gericht."
                },
                {
                    "text": "F\u00fcr Berger ist es schon das zweite Urteil, das eine Haftstrafe vorsieht."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Rechtsanwalt"
                }
            ],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Carsten Knobel",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 2,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 1,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Carsten",
                "lastname": "Knobel",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Beide machen sich angesichts aktueller Schw\u00e4chen Sorgen, wie sie ihre Dominanz in Zukunft sichern k\u00f6nnen."
                },
                {
                    "text": "Henkels US-Problem: Henkel-Vorstand Wolfgang K\u00f6nig ist f\u00fcr Konzernchef Carsten Knobel ein Schl\u00fcsselspieler: K\u00f6nig soll die Kosmetiksparte (Schwarzkopf, Dial) mit dem Waschmittelgesch\u00e4ft (Persil, Pril) zusammenf\u00fchren und daf\u00fcr sorgen, dass die D\u00fcsseldorfer an der B\u00f6rse wieder Offensivkraft entfalten."
                },
                {
                    "text": "Wie K\u00f6nig mit seiner Doppelrolle umgeht und was das f\u00fcr Teamchef Knobel bedeutet, lesen Sie hier."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Max Viessmann",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 3,
                "firstNameOnly": 1,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 0,
                "nickname": 2
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": true,
            "_name": {
                "firstname": "Maximilian",
                "lastname": "Viessmann",
                "nickname": "Max",
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Heute: Was Apple und der FC Bayern gemeinsam haben, wie Henkel sich neu aufstellt und wie Martin und Max Viessmann noch einmal angreifen wollen."
                },
                {
                    "text": "\"Uns ging es nicht ums Geld\", sagt Max Viessmann."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": true
        },
        {
            "name": "Linda Yaccarino",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "female",
            "occurences": {
                "total": 3,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 2
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Linda",
                "lastname": "Yaccarino",
                "nickname": "Samthammer",
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Beide machen sich angesichts aktueller Schw\u00e4chen Sorgen, wie sie ihre Dominanz in Zukunft sichern k\u00f6nnen."
                },
                {
                    "text": "Linda Yaccarino, bislang Werbek\u00f6nigin beim Medienriesen NBC Universal, soll die Plattform profitabel und bei Werbekunden wieder beliebt machen."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Samthammer"
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Maximilian",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 3,
                "firstNameOnly": 1,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 0,
                "nickname": 2
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": true,
            "_name": {
                "firstname": "Maximilian",
                "lastname": "Viessmann",
                "nickname": "Max",
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Beide machen sich angesichts aktueller Schw\u00e4chen Sorgen, wie sie ihre Dominanz in Zukunft sichern k\u00f6nnen."
                },
                {
                    "text": "Im Gespr\u00e4ch mit meinem Kollegen Martin No\u00e9 verteidigen Martin Viessmann und Sohn Maximilian den Verkauf \u2013 und erkl\u00e4ren, wie sie mit dem Milliardenerl\u00f6s eine Industriegruppe rund um das Megathema Klima aufbauen wollen."
                },
                {
                    "text": "Gelingt das Vorhaben, w\u00fcrde der Familienfirma ein seltener Coup gelingen: Sie w\u00e4ren verdienterweise Deutscher Meister."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": true
        },
        {
            "name": "Henkel",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 3,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 3,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": true,
            "_name": {
                "firstname": null,
                "lastname": null,
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Heute: Was Apple und der FC Bayern gemeinsam haben, wie Henkel sich neu aufstellt und wie Martin und Max Viessmann noch einmal angreifen wollen."
                },
                {
                    "text": "Henkels US-Problem: Henkel-Vorstand Wolfgang K\u00f6nig ist f\u00fcr Konzernchef Carsten Knobel ein Schl\u00fcsselspieler: K\u00f6nig soll die Kosmetiksparte (Schwarzkopf, Dial) mit dem Waschmittelgesch\u00e4ft (Persil, Pril) zusammenf\u00fchren und daf\u00fcr sorgen, dass die D\u00fcsseldorfer an der B\u00f6rse wieder Offensivkraft entfalten."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": true
        },
        {
            "name": "Hainer",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": null,
                "lastname": "Hainer",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Und selbst ist er absolut unumstritten: Cook gilt als erfolgreichster Manager unserer Zeit, gr\u00f6\u00dfer sogar als Hoene\u00df-Rummenigge-Hainer."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Alan Wolpert",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Alan",
                "lastname": "Wolpert",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Beide machen sich angesichts aktueller Schw\u00e4chen Sorgen, wie sie ihre Dominanz in Zukunft sichern k\u00f6nnen."
                },
                {
                    "text": "Allein: Seit dem Abgang von Alan Wolpert muss sich K\u00f6nig zus\u00e4tzlich um das kriselnde Nordamerika-Gesch\u00e4ft k\u00fcmmern."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Damian Borth",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 2,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 1,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Damian",
                "lastname": "Borth",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Beide machen sich angesichts aktueller Schw\u00e4chen Sorgen, wie sie ihre Dominanz in Zukunft sichern k\u00f6nnen."
                },
                {
                    "text": "\"F\u00fcr Juristen, Berater oder Wirtschaftspr\u00fcfer wird es k\u00fcnftig schwieriger, einen ersten Job zu finden\", sagt KI-Experte Damian Borth."
                },
                {
                    "text": "Im Podcast unserer Kolleginnen vom Harvard Business Manager erkl\u00e4rt Borth, was Generative KI f\u00fcr die Karriereplanung in heutigen Prestigejobs bedeutet."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "F\u00fcr Juristen, Berater oder Wirtschaftspr\u00fcfer wird es k\u00fcnftig schwieriger, einen ersten Job zu finden"
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Wolfgang K\u00f6nig",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 4,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 3,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Wolfgang",
                "lastname": "K\u00f6nig",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Beide machen sich angesichts aktueller Schw\u00e4chen Sorgen, wie sie ihre Dominanz in Zukunft sichern k\u00f6nnen."
                },
                {
                    "text": "Henkels US-Problem: Henkel-Vorstand Wolfgang K\u00f6nig ist f\u00fcr Konzernchef Carsten Knobel ein Schl\u00fcsselspieler: K\u00f6nig soll die Kosmetiksparte (Schwarzkopf, Dial) mit dem Waschmittelgesch\u00e4ft (Persil, Pril) zusammenf\u00fchren und daf\u00fcr sorgen, dass die D\u00fcsseldorfer an der B\u00f6rse wieder Offensivkraft entfalten."
                },
                {
                    "text": "Allein: Seit dem Abgang von Alan Wolpert muss sich K\u00f6nig zus\u00e4tzlich um das kriselnde Nordamerika-Gesch\u00e4ft k\u00fcmmern."
                },
                {
                    "text": "Wie K\u00f6nig mit seiner Doppelrolle umgeht und was das f\u00fcr Teamchef Knobel bedeutet, lesen Sie hier."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Das ist in etwa so, als m\u00fcsste Bayern-St\u00fcrmer Jamal Musiala auch noch in der Viererkette mitwirken."
                }
            ],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Kai Lange",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Kai",
                "lastname": "Lange",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Beide machen sich angesichts aktueller Schw\u00e4chen Sorgen, wie sie ihre Dominanz in Zukunft sichern k\u00f6nnen."
                },
                {
                    "text": "Herzlich, Ihr Kai Lange"
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Jonas Rest",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 2,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 1,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Jonas",
                "lastname": "Rest",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Beide machen sich angesichts aktueller Schw\u00e4chen Sorgen, wie sie ihre Dominanz in Zukunft sichern k\u00f6nnen."
                },
                {
                    "text": "Im Juni wird Apple eine neue Datenbrille vorstellen: \u00c4hnlich wie bei der Apple Watch rechnet Cook nicht mit dem schnellen Erfolg, wie mein Kollege Jonas Rest in seinem Inside-Report \u00fcber Apples Zukunftsstrategie berichtet."
                },
                {
                    "text": "Bis dahin bleibt das iPhone die Gewinnmaschine der Apple-Welt \u2013 und ist Cooks gr\u00f6\u00dfte Hoffnung auch f\u00fcr eigene KI-Ambitionen, schreibt Kollege Rest in unserer mm-Titelstory."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Heinz Rummenigge",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 3,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 2,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Karl-Heinz",
                "lastname": "Rummenigge",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Beide machen sich angesichts aktueller Schw\u00e4chen Sorgen, wie sie ihre Dominanz in Zukunft sichern k\u00f6nnen."
                },
                {
                    "text": "Und selbst ist er absolut unumstritten: Cook gilt als erfolgreichster Manager unserer Zeit, gr\u00f6\u00dfer sogar als Hoene\u00df-Rummenigge-Hainer."
                },
                {
                    "text": "Karl-Heinz Rummenigge by the way, auf der Insel bekannt f\u00fcr seine \"sexy knees\", steht nicht zur Verf\u00fcgung."
                },
                {
                    "text": "Er tritt in K\u00fcrze einen Job in M\u00fcnchen an."
                },
                {
                    "text": "Das ist fast so wie zwischen Hoene\u00df und Rummenigge."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Fran\u00e7ois Roger",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Fran\u00e7ois",
                "lastname": "Roger",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Beide machen sich angesichts aktueller Schw\u00e4chen Sorgen, wie sie ihre Dominanz in Zukunft sichern k\u00f6nnen."
                },
                {
                    "text": "Bei Nestl\u00e9 l\u00f6st Anna Manz, bislang Finanzchefin bei der Londoner B\u00f6rse, ihren Kollegen Fran\u00e7ois Roger ab."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Martin No\u00e9",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 4,
                "firstNameOnly": 3,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": true,
            "_name": {
                "firstname": "Martin",
                "lastname": "No\u00e9",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Heute: Was Apple und der FC Bayern gemeinsam haben, wie Henkel sich neu aufstellt und wie Martin und Max Viessmann noch einmal angreifen wollen."
                },
                {
                    "text": "Beide machen sich angesichts aktueller Schw\u00e4chen Sorgen, wie sie ihre Dominanz in Zukunft sichern k\u00f6nnen."
                },
                {
                    "text": "Im Gespr\u00e4ch mit meinem Kollegen Martin No\u00e9 verteidigen Martin Viessmann und Sohn Maximilian den Verkauf \u2013 und erkl\u00e4ren, wie sie mit dem Milliardenerl\u00f6s eine Industriegruppe rund um das Megathema Klima aufbauen wollen."
                },
                {
                    "text": "\"Wir werden das Gros des Erl\u00f6ses in unternehmerische Aktivit\u00e4ten reinvestieren\", erg\u00e4nzt Vater Martin Viessmann."
                },
                {
                    "text": "Gelingt das Vorhaben, w\u00fcrde der Familienfirma ein seltener Coup gelingen: Sie w\u00e4ren verdienterweise Deutscher Meister."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": true
        },
        {
            "name": "Sander van der Laan",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Sander",
                "lastname": "van der Laan",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Beide machen sich angesichts aktueller Schw\u00e4chen Sorgen, wie sie ihre Dominanz in Zukunft sichern k\u00f6nnen."
                },
                {
                    "text": "Douglas spart sich schlank f\u00fcr die B\u00f6rse: Der neue Douglas-Chef Sander van der Laan hat der Parf\u00fcmeriekette Douglas einen Sparkurs verordnet, um die Rendite rechtzeitig vor dem geplanten B\u00f6rsengang (\u00fcber den wir gerade erst berichtet haben) in die H\u00f6he zu treiben."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Oli Kahn",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Oli",
                "lastname": "Kahn",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Beide machen sich angesichts aktueller Schw\u00e4chen Sorgen, wie sie ihre Dominanz in Zukunft sichern k\u00f6nnen."
                },
                {
                    "text": "Sollte Cooks Kalk\u00fcl aufgehen, w\u00e4re Apple auch in den kommenden Jahren unbesiegbar \u2013 ganz so, wie es sich Oli Kahn f\u00fcr den FCB gew\u00fcnscht hat."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Martin Viessmann",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 10,
                "firstNameOnly": 2,
                "lastNameOnly": 6,
                "fullName": 2,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Martin",
                "lastname": "Viessmann",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Beide machen sich angesichts aktueller Schw\u00e4chen Sorgen, wie sie ihre Dominanz in Zukunft sichern k\u00f6nnen."
                },
                {
                    "text": "Im Gespr\u00e4ch mit meinem Kollegen Martin No\u00e9 verteidigen Martin Viessmann und Sohn Maximilian den Verkauf \u2013 und erkl\u00e4ren, wie sie mit dem Milliardenerl\u00f6s eine Industriegruppe rund um das Megathema Klima aufbauen wollen."
                },
                {
                    "text": "\"Wir werden das Gros des Erl\u00f6ses in unternehmerische Aktivit\u00e4ten reinvestieren\", erg\u00e4nzt Vater Martin Viessmann."
                },
                {
                    "text": "Gelingt das Vorhaben, w\u00fcrde der Familienfirma ein seltener Coup gelingen: Sie w\u00e4ren verdienterweise Deutscher Meister."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Wir werden das Gros des Erl\u00f6ses in unternehmerische Aktivit\u00e4ten reinvestieren"
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Elon Musk",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 3,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 2,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Elon",
                "lastname": "Musk",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Beide machen sich angesichts aktueller Schw\u00e4chen Sorgen, wie sie ihre Dominanz in Zukunft sichern k\u00f6nnen."
                },
                {
                    "text": "Twitters Samthammer-Chefin: Vor Kurzem hat Elon Musk seine Nachfolgerin als CEO von Twitter benannt."
                },
                {
                    "text": "Schwieriger d\u00fcrfte ihre Sandwichposition sein, eingeklemmt zwischen dem Twitter-Eigent\u00fcmer Musk und dem k\u00fcnftigen Technik-Vorstand Musk."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Tim Cook",
            "alternativeNames": [],
            "age": 62,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 6,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 5,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Tim",
                "lastname": "Cook",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Beide machen sich angesichts aktueller Schw\u00e4chen Sorgen, wie sie ihre Dominanz in Zukunft sichern k\u00f6nnen."
                },
                {
                    "text": "Doch im Gegensatz zur geschassten Bayern-Spitze hat Apple-Chef Tim Cook (62) bereits einen konkreten Plan, um dauerhaft an der Spitze zu bleiben."
                },
                {
                    "text": "Und selbst ist er absolut unumstritten: Cook gilt als erfolgreichster Manager unserer Zeit, gr\u00f6\u00dfer sogar als Hoene\u00df-Rummenigge-Hainer."
                },
                {
                    "text": "Er hat Apple zum wertvollsten Konzern der Welt gemacht, akut aber hat er zwei Probleme: Apple ist extrem abh\u00e4ngig von China."
                },
                {
                    "text": "Um sein Gewinnbollwerk in Zeiten der k\u00fcnstlichen Intelligenz gegen\u00fcber Microsoft und Alphabet zu verteidigen, muss sich Cook etwas einfallen lassen."
                },
                {
                    "text": "Den Abwehrkampf hat er bereits begonnen."
                },
                {
                    "text": "Im Juni wird Apple eine neue Datenbrille vorstellen: \u00c4hnlich wie bei der Apple Watch rechnet Cook nicht mit dem schnellen Erfolg, wie mein Kollege Jonas Rest in seinem Inside-Report \u00fcber Apples Zukunftsstrategie berichtet."
                },
                {
                    "text": "Bis dahin bleibt das iPhone die Gewinnmaschine der Apple-Welt \u2013 und ist Cooks gr\u00f6\u00dfte Hoffnung auch f\u00fcr eigene KI-Ambitionen, schreibt Kollege Rest in unserer mm-Titelstory."
                },
                {
                    "text": "Sollte Cooks Kalk\u00fcl aufgehen, w\u00e4re Apple auch in den kommenden Jahren unbesiegbar \u2013 ganz so, wie es sich Oli Kahn f\u00fcr den FCB gew\u00fcnscht hat."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Jamal Musiala",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Jamal",
                "lastname": "Musiala",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Beide machen sich angesichts aktueller Schw\u00e4chen Sorgen, wie sie ihre Dominanz in Zukunft sichern k\u00f6nnen."
                },
                {
                    "text": "Das ist in etwa so, als m\u00fcsste Bayern-St\u00fcrmer Jamal Musiala auch noch in der Viererkette mitwirken."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Douglas",
            "alternativeNames": [
                "Douglas"
            ],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 4,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 4,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": null,
                "lastname": null,
                "nickname": null,
                "alternative_names": [
                    "Douglas"
                ],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Douglas spart sich schlank f\u00fcr die B\u00f6rse: Der neue Douglas-Chef Sander van der Laan hat der Parf\u00fcmeriekette Douglas einen Sparkurs verordnet, um die Rendite rechtzeitig vor dem geplanten B\u00f6rsengang (\u00fcber den wir gerade erst berichtet haben) in die H\u00f6he zu treiben."
                },
                {
                    "text": "Der Matchplan zeigt Wirkung: Im zweiten Quartal hat Douglas den operativen Gewinn um rund 30 Prozent gesteigert."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Douglas-Chef"
                }
            ],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Graeme Pitkethly",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Graeme",
                "lastname": "Pitkethly",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Beide machen sich angesichts aktueller Schw\u00e4chen Sorgen, wie sie ihre Dominanz in Zukunft sichern k\u00f6nnen."
                },
                {
                    "text": "Bei Unilever wird Finanzvorstand Graeme Pitkethly ausgewechselt, die Neuverpflichtung steht noch nicht fest."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Anna Manz",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "female",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Anna",
                "lastname": "Manz",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Beide machen sich angesichts aktueller Schw\u00e4chen Sorgen, wie sie ihre Dominanz in Zukunft sichern k\u00f6nnen."
                },
                {
                    "text": "Bei Nestl\u00e9 l\u00f6st Anna Manz, bislang Finanzchefin bei der Londoner B\u00f6rse, ihren Kollegen Fran\u00e7ois Roger ab."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        }
    ]
}