{
    "persons": [
        {
            "name": "Ekrem \u0130mamo\u011flu",
            "alternativeNames": [],
            "age": 53,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 33,
                "firstNameOnly": 1,
                "lastNameOnly": 26,
                "fullName": 6,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": true,
            "_name": {
                "firstname": "Ekrem",
                "lastname": "\u0130mamo\u011flu",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Ekrem \u0130mamo\u011flu will wieder B\u00fcrgermeister von Istanbul werden."
                },
                {
                    "text": "Doch weil er eine Bedrohung f\u00fcr den Staatspr\u00e4sidenten ist, geht es auch um die Zukunft der T\u00fcrkei."
                },
                {
                    "text": "Ekrem \u0130mamo\u011flu er\u00f6ffnet: Mittags eine neue Metrolinie, jetzt, nachmittags, eine Parkanlage am See in einem ruhigen Stadtteil etwa 45 Kilometer westlich des Zentrums von Istanbul."
                },
                {
                    "text": "Ekrem \u0130mamo\u011flu, 53, ist Kandidat der s\u00e4kularen, zum Teil nationalistischen und sozialdemokratischen \u00bbRepublikanischen Volkspartei\u00ab (CHP), die einst von Staatsgr\u00fcnder Mustafa Kemal Atat\u00fcrk gegr\u00fcndet wurde."
                },
                {
                    "text": "Heute ist \u0130mamo\u011flu ein politischer Superstar, weil er schon zweimal gegen Erdo\u011fan gewonnen hat, so sehen es seine Anh\u00e4nger, so sehen es Gegner der Regierung von Erdo\u011fan."
                },
                {
                    "text": "Der wollte \u0130mamo\u011flus Wahlsieg 2019 verhindern."
                },
                {
                    "text": "In seiner s\u00e4kularen Partei stach \u0130mamo\u011flu schon fr\u00fch dadurch hervor, dass er seinen Glauben offen zeigte."
                },
                {
                    "text": "In der neuen Parkanlage am See betritt \u0130mamo\u011flu nun die B\u00fchne: dunkelblauer Trenchcoat, wei\u00dfes Hemd, grauer Anzug, magentafarbene Krawatte, randlose Brille, glasige hellgr\u00fcne Augen, die immer ein wenig so aussehen, als w\u00fcrden gleich Tr\u00e4nen der R\u00fchrung hervorquellen, als k\u00f6nnte er es selbst immer noch nicht fassen: Seid ihr wirklich alle f\u00fcr mich hierhergekommen?"
                },
                {
                    "text": "Er spricht mit fester Stimme von der Natur, und dass jener, der die Natur sch\u00fctze, der gr\u00f6\u00dfte Patriot von allen sei."
                },
                {
                    "text": "Aber sie, sagt er, k\u00f6nnten das nicht, ihre Arroganz \u00fcbersteige Berge."
                },
                {
                    "text": "Seine Botschaft: Ich sch\u00fctze die Natur, w\u00e4hrend die Regierungspartei zerst\u00f6rerische Bauprojekte vorantreibt wie etwa den Istanbul-Kanal, eine Art zweiten Bosporus."
                },
                {
                    "text": "Und wenn er, \u0130mamo\u011flu, gewinne, dann \u00bbwerden sie anfangen, \u00fcber die Wahl in vier Jahren nachzudenken!\u00ab, gemeint sind die Pr\u00e4sidenten- und Parlamentswahlen 2028."
                },
                {
                    "text": "\u00bbDu wirst Staatspr\u00e4sident!\u00ab, ruft eine Frau im Park am See \u0130mamo\u011flu aus der Menge zu."
                },
                {
                    "text": "Am See kokettiert \u0130mamo\u011flu: \u00bbSchwester, fang bitte gar nicht damit an, Du wei\u00dft, das endet nur in Stress.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Vor einigen Wochen sagte er allerdings bei einem Treffen mit Journalistinnen und Journalisten: \u00bbWir wissen, gegen wen wir wirklich antreten.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "\u0130mamo\u011flu hingegen hat 2019 bewiesen, was in ihm steckt."
                },
                {
                    "text": "\u0130mamo\u011flu hatte hauchd\u00fcnn gegen den Kandidaten der AKP gewonnen."
                },
                {
                    "text": "Noch in der Nacht trat Ekrem \u0130mamo\u011flu vor seine Anh\u00e4nger."
                },
                {
                    "text": "Zun\u00e4chst sprach er ruhig, w\u00e4hrend die Menge vor ihm vor Wut bebte."
                },
                {
                    "text": "Er versuchte, sie zu bes\u00e4nftigen, kam nicht so recht gegen die \u00bbB\u00fcrgermeister Ekrem!\u00ab und \u00bbGerechtigkeit!\u00ab-Rufe an."
                },
                {
                    "text": "Dann trat er vor sein Pult, zog langsam Jackett und Krawatte aus."
                },
                {
                    "text": "Ich bin die Zukunft, du die Vergangenheit, hie\u00df das \u00fcbersetzt."
                },
                {
                    "text": "Wenige Wochen sp\u00e4ter gewann er bei der Wahlwiederholung mit \u00fcber 800.000 Stimmen Vorsprung vor dem AKP-Kandidaten."
                },
                {
                    "text": "F\u00fcr viele Menschen im Land war er zur Ikone geworden: Der Mann, der nicht eingeknickt war vor der \u00dcbermacht."
                },
                {
                    "text": "Erst 2008 war \u0130mamo\u011flu zur CHP gekommen."
                },
                {
                    "text": "Er studierte zun\u00e4chst Betriebswirtschaft und er\u00f6ffnete mit \u00bb23, 24 Jahren einen K\u00f6fte-Imbiss\u00ab, wie er k\u00fcrzlich in einer Sendung erz\u00e4hlte."
                },
                {
                    "text": "Dort habe er erstmals Erdo\u011fan getroffen."
                },
                {
                    "text": "\u00bbDas war in dessen ersten Monaten als B\u00fcrgermeister. Er hat bei mir gegessen und ich habe kein Geld von ihm genommen!\u00ab"
                },
                {
                    "text": "\u0130mamo\u011flu wuchs in bescheidenen Verh\u00e4ltnissen auf."
                },
                {
                    "text": "Der Sohn h\u00f6rte mit dem K\u00f6ftebraten auf und stieg sp\u00e4ter zun\u00e4chst bei seinem Vater ein \u2013 bis er in die Politik ging."
                },
                {
                    "text": "Dass \u0130mamo\u011flu mit seiner Religiosit\u00e4t Erdo\u011fan-Fans umstimme, sagt etwa der Istanbuler Kommunikationsstratege Ate\u015f \u0130lyas Ba\u015fsoy, sei unwahrscheinlich, aber \u00bbvielleicht AKP-W\u00e4hlerinnen und -W\u00e4hler, die nicht fest der AKP anh\u00e4ngen.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "F\u00fcr die Opposition ist es eine Abstimmung dar\u00fcber, ob Ekrem \u0130mamo\u011flu eine politische Alternative sein kann."
                },
                {
                    "text": "Ob er das stark polarisierte Land wieder vers\u00f6hnen kann."
                },
                {
                    "text": "Ob er das Zeug dazu hat, Erdo\u011fan einst abzul\u00f6sen."
                },
                {
                    "text": "Im Wahlkampf zeigt \u0130mamo\u011flu seine St\u00e4rke."
                },
                {
                    "text": "Er schafft eine N\u00e4he, die der allm\u00e4chtige Staatspr\u00e4sident l\u00e4ngst verloren hat."
                },
                {
                    "text": "So nah kommt er ran, dass er bei \u00f6ffentlichen Auftritten von der B\u00fchne die selbst gemalten Plakate seiner Unterst\u00fctzer lesen kann."
                },
                {
                    "text": "Bei einem Auftritt in Kas\u0131mpa\u015fa, dem alten Hafenviertel, in dem Erdo\u011fan aufgewachsen ist, liest er sie vor, darunter auch welche auf Kurdisch."
                },
                {
                    "text": "Er habe ein paar Brocken gelernt, sagt er \u2013 die Botschaft: Ihr geh\u00f6rt zu dieser Republik."
                },
                {
                    "text": "\u00bbEr ist voller Liebe! Er dient allen gerecht und gleicherma\u00dfen! \u0130mamo\u011flu in Istanbul \u2013 noch einmal, noch einmal!\u00ab, dr\u00f6hnt es laut aus den Boxen neben dem friedlichen See: Ein Wahlkampfsong mit rockigen und volkst\u00fcmlichen Kl\u00e4ngen preist \u0130mamo\u011flu."
                },
                {
                    "text": "So will er gesehen werden: Ich bin euer aller B\u00fcrgermeister."
                },
                {
                    "text": "\u00bbSie bemerken das Volk nur zu Wahlzeiten. Aber \u0130mamo\u011flu ist anders. Mein Mann bekommt 7500 Lira Rente, ich helfe beim Ausj\u00e4ten auf den Feldern, damit Geld ins Haus kommt. Und dann fragt Erdo\u011fan, warum wir mit unserer Rente nicht klarkommen. Soll er doch klarkommen, wenn das geht. Ich bekomme kein Fleisch, nicht mal Gefl\u00fcgel in mein Haus.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Niedrige Renten, immense Inflation, die Unterdr\u00fcckung der Frauen \u2013 das sind keine Probleme, die Ekrem \u0130mamo\u011flu l\u00f6sen k\u00f6nnte."
                },
                {
                    "text": "Aber oft macht er den Eindruck, als ob er sie l\u00f6sen wollte."
                },
                {
                    "text": "Immer wieder schwenkt auch \u0130mamo\u011flu von den Metrolinien, Kinderg\u00e4rten, Parkanlagen auf die gro\u00dfen Fragen."
                },
                {
                    "text": "Sondern auch um die Demokratie, die der Regierung abhandengekommen sei; um die Distanz zur Bev\u00f6lkerung: \u00bbWenn sie aus ihren Villen und Pal\u00e4sten mal rausgehen, schwirrt ihnen der Kopf! Gehen sie auf den Markt? Ich schon!\u00ab, ruft \u0130mamo\u011flu ins Mikrofon und erinnert die Menge daran, dass \u00bbsie versprachen, die Jahreseinkommen w\u00fcrden auf 25.000 Dollar steigen, jetzt sind es gerade einmal 8000 Dollar. Sie haben die Rentner vergessen, sie denken nur an die Macht! Sie haben unser Geld verpulvert!\u00ab"
                },
                {
                    "text": "F\u00fcr Pr\u00e4sident Erdo\u011fan hingegen d\u00fcrfte die Wahl \u0130mamo\u011flus 2019 ein Fehler im System gewesen sein, der nun repariert werden muss."
                },
                {
                    "text": "Seit er im Amt ist, klagt \u0130mamo\u011flu dar\u00fcber, dass die Zentralregierung ihn immer wieder blockiere."
                },
                {
                    "text": "\u0130mamo\u011flu ist angriffslustiger geworden"
                },
                {
                    "text": "Die vielleicht gr\u00f6\u00dfte Blockade droht \u0130mamo\u011flu wom\u00f6glich erst noch."
                },
                {
                    "text": "Im Dezember 2022 ist er zu einer Freiheitsstrafe von zwei Jahren und sieben Monaten und Politikverbot verurteilt worden, wegen Beleidigung von Amtstr\u00e4gern."
                },
                {
                    "text": "Man k\u00f6nnte es als Justizposse abtun, w\u00e4re es nicht so bedrohlich: Der damalige AKP-Innenminister hatte \u0130mamo\u011flu indirekt als Idioten bezeichnet."
                },
                {
                    "text": "\u0130mamo\u011flu kommt in den von der Regierung kontrollierten Medien kaum vor."
                },
                {
                    "text": "Er hat zudem bei dieser Wahl keine andere Unterst\u00fctzerpartei: Die prokurdische Partei und die Partei der Ultranationalisten schicken beide eigene Kandidatinnen und Kandidaten \u2013 was nicht hei\u00dft, dass \u0130mamo\u011flu gar keine Stimmen aus diesen Gruppen bekommt."
                },
                {
                    "text": "Er ist interessanterweise f\u00fcr beide w\u00e4hlbar."
                },
                {
                    "text": "Er griff die Gegenseite kaum an, zeigte sich demonstrativ gelassen."
                },
                {
                    "text": "Das tut er heute zwar auch, aber er gibt sich angriffslustiger, aggressiver."
                },
                {
                    "text": "Er antwortet auf Angriffe und Desinformation, schimpft seinen Herausforderer Kurum einen \u00bbAnf\u00e4nger\u00ab, der nicht einmal die Stadtteile von Istanbul kenne."
                },
                {
                    "text": "\u00bbWenn Erdo\u011fan siegt, wird er bis zu seinem Tod Staatspr\u00e4sident bleiben. \u0130mamo\u011flu ist in dieser Hinsicht die letzte Chance f\u00fcr die T\u00fcrkei.\u00ab"
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Politiker"
                },
                {
                    "text": "B\u00fcrgermeister von Istanbul"
                },
                {
                    "text": "Superstar"
                }
            ],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Lektion in Demokratie"
                },
                {
                    "text": "werden sie anfangen, \u00fcber die Wahl in vier Jahren nachzudenken!"
                },
                {
                    "text": "Schwester, fang bitte gar nicht damit an, Du wei\u00dft, das endet nur in Stress."
                },
                {
                    "text": "Wir wissen, gegen wen wir wirklich antreten."
                },
                {
                    "text": "Unser Weg ist weit! Wir d\u00fcrsten nach Gerechtigkeit! Was wir haben, ist unsere Jugend!"
                },
                {
                    "text": "23, 24 Jahren einen K\u00f6fte-Imbiss"
                },
                {
                    "text": "Das war in dessen ersten Monaten als B\u00fcrgermeister. Er hat bei mir gegessen und ich habe kein Geld von ihm genommen!"
                },
                {
                    "text": "Das ist eine Missachtung des jahrelangen Kampfes von Frauen aller politischen Couleur."
                },
                {
                    "text": "Wenn sie aus ihren Villen und Pal\u00e4sten mal rausgehen, schwirrt ihnen der Kopf! Gehen sie auf den Markt? Ich schon!"
                },
                {
                    "text": "Alles wird sehr sch\u00f6n werden"
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": true
        },
        {
            "name": "Mustafa Kemal Atat\u00fcrk",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Mustafa Kemal",
                "lastname": "Atat\u00fcrk",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Ekrem \u0130mamo\u011flu, 53, ist Kandidat der s\u00e4kularen, zum Teil nationalistischen und sozialdemokratischen \u00bbRepublikanischen Volkspartei\u00ab (CHP), die einst von Staatsgr\u00fcnder Mustafa Kemal Atat\u00fcrk gegr\u00fcndet wurde."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Staatsgr\u00fcnder"
                }
            ],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Murat Kurum",
            "alternativeNames": [],
            "age": 47,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 3,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 2,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Murat",
                "lastname": "Kurum",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Sein offizieller Herausforderer Murat Kurum ist es jedenfalls nicht allein."
                },
                {
                    "text": "Denn der 47-j\u00e4hrige Kurum, bislang nur mit einer Amtszeit als Minister f\u00fcr St\u00e4dtebau und Klima der \u00bbPartei f\u00fcr Gerechtigkeit und Fortschritt\u00ab (AKP) in Erscheinung getreten, w\u00e4re nicht Kandidat, wenn es Erdo\u011fan nicht gewollt h\u00e4tte."
                },
                {
                    "text": "Bei Reden und Auftritten wirkt er immer wie einer, der versucht, sein gro\u00dfes Idol nachzuahmen, w\u00e4hrend es ihm wie ein etwas nerv\u00f6ser, v\u00e4terlich-strenger Co-Kandidat st\u00e4ndig \u00fcber die Schulter schaut."
                },
                {
                    "text": "Er antwortet auf Angriffe und Desinformation, schimpft seinen Herausforderer Kurum einen \u00bbAnf\u00e4nger\u00ab, der nicht einmal die Stadtteile von Istanbul kenne."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "\u00d6zer Sencar",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "\u00d6zer",
                "lastname": "Sencar",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Wer diese Wahl gewinne, der wird, so der Demoskop \u00d6zer Sencar, das Schicksal der T\u00fcrkei der kommenden 20 Jahre bestimmen."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Demoskop"
                }
            ],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Wenn Erdo\u011fan siegt, wird er bis zu seinem Tod Staatspr\u00e4sident bleiben. \u0130mamo\u011flu ist in dieser Hinsicht die letzte Chance f\u00fcr die T\u00fcrkei."
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Muzaffer Toptan",
            "alternativeNames": [],
            "age": 56,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 3,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 2,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Muzaffer",
                "lastname": "Toptan",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Die 70-J\u00e4hrige ist mit ihrer Nachbarin Muzaffer Toptan an den See gekommen, eine Stunde zu Fu\u00df, erz\u00e4hlen sie, weshalb sie erst einmal auf einer Bank verschnaufen."
                },
                {
                    "text": "Die 56-j\u00e4hrige Toptan schaltet sich ein."
                },
                {
                    "text": "\u00bbSie bemerken das Volk nur zu Wahlzeiten. Aber \u0130mamo\u011flu ist anders. Mein Mann bekommt 7500 Lira Rente, ich helfe beim Ausj\u00e4ten auf den Feldern, damit Geld ins Haus kommt. Und dann fragt Erdo\u011fan, warum wir mit unserer Rente nicht klarkommen. Soll er doch klarkommen, wenn das geht. Ich bekomme kein Fleisch, nicht mal Gefl\u00fcgel in mein Haus.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "\u00bbIch wurde mit 16 Jahren verheiratet, damals konnte man nicht \u203anein\u2039 zu seinem Vater sagen. Das sollen unsere T\u00f6chter nicht durchmachen\u00ab, sagt Toptan."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Sie bemerken das Volk nur zu Wahlzeiten. Aber \u0130mamo\u011flu ist anders. Mein Mann bekommt 7500 Lira Rente, ich helfe beim Ausj\u00e4ten auf den Feldern, damit Geld ins Haus kommt. Und dann fragt Erdo\u011fan, warum wir mit unserer Rente nicht klarkommen. Soll er doch klarkommen, wenn das geht. Ich bekomme kein Fleisch, nicht mal Gefl\u00fcgel in mein Haus."
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Recep Tayyip Erdo\u011fan",
            "alternativeNames": [],
            "age": 70,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 19,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 17,
                "fullName": 2,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": true,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Recep Tayyip",
                "lastname": "Erdo\u011fan",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Erdo\u011fans Kampf um Istanbul"
                },
                {
                    "text": "Auch die des heutigen Staatspr\u00e4sidenten Recep Tayyip Erdo\u011fan."
                },
                {
                    "text": "Heute ist \u0130mamo\u011flu ein politischer Superstar, weil er schon zweimal gegen Erdo\u011fan gewonnen hat, so sehen es seine Anh\u00e4nger, so sehen es Gegner der Regierung von Erdo\u011fan."
                },
                {
                    "text": "Seine Geschichte erinnert an die Anf\u00e4nge eines anderen Istanbuler B\u00fcrgermeisters, der wie er seine Wurzeln an der Schwarzmeerk\u00fcste hat, wie er den Fu\u00dfball liebt und ein begnadeter Redner ist."
                },
                {
                    "text": "Der wegen seiner Fr\u00f6mmigkeit von den Massenmedien niedergemacht, vom Ausland zun\u00e4chst streng be\u00e4ugt wurde und zu Hause unter Dauerangriff des s\u00e4kularen politischen Establishments stand: Recep Tayyip Erdo\u011fan."
                },
                {
                    "text": "Er erwartet eine \u00bbLektion in Demokratie\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Denn der 47-j\u00e4hrige Kurum, bislang nur mit einer Amtszeit als Minister f\u00fcr St\u00e4dtebau und Klima der \u00bbPartei f\u00fcr Gerechtigkeit und Fortschritt\u00ab (AKP) in Erscheinung getreten, w\u00e4re nicht Kandidat, wenn es Erdo\u011fan nicht gewollt h\u00e4tte."
                },
                {
                    "text": "Ein Gru\u00df an Erdo\u011fan, heute 70 Jahre alt, der vielleicht eine Wahl zur\u00fcckdrehen konnte, aber nicht sein Alter."
                },
                {
                    "text": "Ich bin die Zukunft, du die Vergangenheit, hie\u00df das \u00fcbersetzt."
                },
                {
                    "text": "Erdo\u011fan und die K\u00f6fte-Geschichte"
                },
                {
                    "text": "Dort habe er erstmals Erdo\u011fan getroffen."
                },
                {
                    "text": "\u00bbDas war in dessen ersten Monaten als B\u00fcrgermeister. Er hat bei mir gegessen und ich habe kein Geld von ihm genommen!\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Dass \u0130mamo\u011flu mit seiner Religiosit\u00e4t Erdo\u011fan-Fans umstimme, sagt etwa der Istanbuler Kommunikationsstratege Ate\u015f \u0130lyas Ba\u015fsoy, sei unwahrscheinlich, aber \u00bbvielleicht AKP-W\u00e4hlerinnen und -W\u00e4hler, die nicht fest der AKP anh\u00e4ngen.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "F\u00fcr Erdo\u011fan ist die Kommunalwahl, vor allem das Rennen um Istanbul, aus zwei Gr\u00fcnden wichtig: Er sieht sich und sein islamisch-autorit\u00e4res Lager als die eigentlichen \u00bbBesitzer\u00ab der Stadt, wie er es k\u00fcrzlich auf einer Wahlkampfveranstaltung sagte."
                },
                {
                    "text": "Ob er das Zeug dazu hat, Erdo\u011fan einst abzul\u00f6sen."
                },
                {
                    "text": "Es ist die Chance f\u00fcr eine Abkehr vom autorit\u00e4ren Kurs, den die T\u00fcrkei unter Erdo\u011fan eingeschlagen hat."
                },
                {
                    "text": "Bei einem Auftritt in Kas\u0131mpa\u015fa, dem alten Hafenviertel, in dem Erdo\u011fan aufgewachsen ist, liest er sie vor, darunter auch welche auf Kurdisch."
                },
                {
                    "text": "\u00bbSie bemerken das Volk nur zu Wahlzeiten. Aber \u0130mamo\u011flu ist anders. Mein Mann bekommt 7500 Lira Rente, ich helfe beim Ausj\u00e4ten auf den Feldern, damit Geld ins Haus kommt. Und dann fragt Erdo\u011fan, warum wir mit unserer Rente nicht klarkommen. Soll er doch klarkommen, wenn das geht. Ich bekomme kein Fleisch, nicht mal Gefl\u00fcgel in mein Haus.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "2021 wollte Pr\u00e4sident Erdo\u011fan dem erzkonservativen Teil seiner Basis ein Geschenk machen: Per Dekret entschied er, dass sein Land aus der sogenannten Istanbulkonvention zum Schutz von Frauen und Kindern vor sexualisierter und h\u00e4uslicher Gewalt austreten w\u00fcrde und verst\u00f6rte damit auch Frauen innerhalb seiner Partei."
                },
                {
                    "text": "F\u00fcr Pr\u00e4sident Erdo\u011fan hingegen d\u00fcrfte die Wahl \u0130mamo\u011flus 2019 ein Fehler im System gewesen sein, der nun repariert werden muss."
                },
                {
                    "text": "Seit er im Amt ist, klagt \u0130mamo\u011flu dar\u00fcber, dass die Zentralregierung ihn immer wieder blockiere."
                },
                {
                    "text": "Pr\u00e4sident Erdo\u011fan leugnet jegliche Behinderung."
                },
                {
                    "text": "\u00bbWenn Erdo\u011fan siegt, wird er bis zu seinem Tod Staatspr\u00e4sident bleiben. \u0130mamo\u011flu ist in dieser Hinsicht die letzte Chance f\u00fcr die T\u00fcrkei.\u00ab"
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "B\u00fcrgermeister von Istanbul"
                }
            ],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Wer Istanbul gewinnt, gewinnt die T\u00fcrkei."
                },
                {
                    "text": "Besitzer"
                }
            ],
            "quotedInTitle": true,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Ate\u015f \u0130lyas Ba\u015fsoy",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Ate\u015f \u0130lyas",
                "lastname": "Ba\u015fsoy",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Dass \u0130mamo\u011flu mit seiner Religiosit\u00e4t Erdo\u011fan-Fans umstimme, sagt etwa der Istanbuler Kommunikationsstratege Ate\u015f \u0130lyas Ba\u015fsoy, sei unwahrscheinlich, aber \u00bbvielleicht AKP-W\u00e4hlerinnen und -W\u00e4hler, die nicht fest der AKP anh\u00e4ngen.\u00ab"
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Kommunikationsstratege"
                }
            ],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "H\u00fcsniye Do\u011fan",
            "alternativeNames": [],
            "age": 70,
            "sex": "female",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "H\u00fcsniye",
                "lastname": "Do\u011fan",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "\u00bbDie AKP ist eine Ein-Mann-Partei. Die machen alles nur f\u00fcr ihre eigenen Leute. Dabei muss ein Staatspr\u00e4sident doch alle umarmen\u00ab, sagt H\u00fcsniye Do\u011fan, deren silbergraue Haare unter dem lockeren Kopftuch aufblitzen."
                },
                {
                    "text": "Die 70-J\u00e4hrige ist mit ihrer Nachbarin Muzaffer Toptan an den See gekommen, eine Stunde zu Fu\u00df, erz\u00e4hlen sie, weshalb sie erst einmal auf einer Bank verschnaufen."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Die AKP ist eine Ein-Mann-Partei. Die machen alles nur f\u00fcr ihre eigenen Leute. Dabei muss ein Staatspr\u00e4sident doch alle umarmen"
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        }
    ]
}