{
    "persons": [
        {
            "name": "Judith Niehues",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "female",
            "occurences": {
                "total": 6,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 5,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Judith",
                "lastname": "Niehues",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "\"Es gibt keine allgemein g\u00fcltige Definition von Mittelschicht und Oberschicht\", sagt Judith Niehues, Leiterin der Clusters Mikrodaten und Verteilung am Institut f\u00fcr Wirtschaft in K\u00f6ln."
                },
                {
                    "text": "Sie beobachtet die Einkommen und Geh\u00e4lter der Deutschen."
                },
                {
                    "text": "Dabei \"rechnen sich die meisten Menschen hierzulande zur Mittelschicht\", sagt Niehues."
                },
                {
                    "text": "Ein Ein-Personenhaushalt mit einem Nettoeinkommen zwischen 1690 und 3160 Euro z\u00e4hlt dem K\u00f6lner Institut zufolge zur Mittelschicht im engeren Sinne, berichtet Niehues."
                },
                {
                    "text": "\"Die beiden Gruppen, die in der oberen Mittelschicht \u00fcberproportional zu finden sind, sind Doppelverdiener-Paare ohne Kinder und Paare, die noch nicht verrentet sind und deren Kinder nicht mehr im gleichen Haushalt leben\", sagt Niehues."
                },
                {
                    "text": "Die reichsten Verm\u00f6genden machen sogar nur 0,1 Prozent der Bev\u00f6lkerung aus, berichtet Niehues."
                },
                {
                    "text": "Auch Niehues berichtet, dass in Umfragen \u00fcber Verm\u00f6gen die Angaben sehr unterschiedlich ausfallen, da jeder anders auf Abfragen reagiere und antworte."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Es gibt keine allgemein g\u00fcltige Definition von Mittelschicht und Oberschicht"
                },
                {
                    "text": "rechnen sich die meisten Menschen hierzulande zur Mittelschicht"
                },
                {
                    "text": "Die Auswirkungen auf das rein einkommensbezogene Schichtgef\u00fcge werden m\u00f6glicherweise gar nicht so gro\u00df sein"
                },
                {
                    "text": "Aber die Belastungen werden in den unteren Einkommensschichten st\u00e4rker zu sp\u00fcren sein."
                },
                {
                    "text": "Die beiden Gruppen, die in der oberen Mittelschicht \u00fcberproportional zu finden sind, sind Doppelverdiener-Paare ohne Kinder und Paare, die noch nicht verrentet sind und deren Kinder nicht mehr im gleichen Haushalt leben"
                },
                {
                    "text": "Jedoch ist die Wahrnehmung anders."
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Markus Grabka",
            "alternativeNames": [
                "Markus M. Grabka"
            ],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 6,
                "firstNameOnly": 1,
                "lastNameOnly": 3,
                "fullName": 2,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Markus",
                "lastname": "Grabka",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [
                    "Markus M. Grabka"
                ],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Zur Verm\u00f6genselite, wie sie Markus Grabka vom Deutschen Institut f\u00fcr Wirtschaftsforschung in Berlin nennt, geh\u00f6rt man seiner Beobachtung nach ab etwa zehn Millionen Euro Nettoverm\u00f6gen."
                },
                {
                    "text": "Von Verm\u00f6genden spricht er bereits ab einer Million Euro, wenn man von den Ertr\u00e4gen daraus im Prinzip leben kann."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Allein das Gehalt zu betrachten, reicht nicht."
                },
                {
                    "text": "Das Bruttogehalt allein reicht aber nicht aus, um festzustellen, ob man zu den Wohlhabenden in Deutschland z\u00e4hlt"
                },
                {
                    "text": "Wichtig ist das gesamte Nettohaushaltseinkommen."
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        }
    ]
}