{
    "persons": [
        {
            "name": "Joe Biden",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 5,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 3,
                "fullName": 2,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": true,
            "_name": {
                "firstname": "Joe",
                "lastname": "Biden",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "\u00bbHeute ist das Herz der Amerikaner schwer\u00ab: Mit diesen Worten verurteilte US-Pr\u00e4sident Joe Biden einen t\u00f6dlichen Drohnenangriff auf US-Soldaten in Jordanien."
                },
                {
                    "text": "Der Anschlag sei \u00bbvon radikalen, von Iran unterst\u00fctzten militanten Gruppen\u00ab ver\u00fcbt worden, die in Syrien und im Irak operierten, teilte US-Pr\u00e4sident Joe Biden am Sonntag mit."
                },
                {
                    "text": "Biden drohte: \u00bbHaben Sie keinen Zweifel \u2013 wir werden alle Verantwortlichen zur Rechenschaft ziehen, zu einem Zeitpunkt und in einer Weise, die wir w\u00e4hlen.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Biden betonte, dass die USA \u00bbim Kampf gegen den Terrorismus\u00ab zusammenst\u00fcnden."
                },
                {
                    "text": "\u00bbHeute ist das Herz der Amerikaner schwer\u00ab, erkl\u00e4rte Biden."
                },
                {
                    "text": "Die USA haben immer wieder betont, dass sie f\u00fcrchten, dass sich der Konflikt im Nahen Osten zu einem regionalen Krieg ausweiten k\u00f6nnte."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "US-Pr\u00e4sident"
                }
            ],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Heute ist das Herz der Amerikaner schwer"
                },
                {
                    "text": "von radikalen, von Iran unterst\u00fctzten militanten Gruppen"
                },
                {
                    "text": "Haben Sie keinen Zweifel \u2013 wir werden alle Verantwortlichen zur Rechenschaft ziehen, zu einem Zeitpunkt und in einer Weise, die wir w\u00e4hlen."
                },
                {
                    "text": "im Kampf gegen den Terrorismus"
                },
                {
                    "text": "Es ist ein Kampf, den wir nicht aufgeben werden."
                },
                {
                    "text": "Diese Angeh\u00f6rigen des Milit\u00e4rs verk\u00f6rperten das Beste, was unsere Nation zu bieten hat: unersch\u00fctterlich in ihrer Tapferkeit."
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": true
        },
        {
            "name": "Centcom",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": null,
                "lastname": null,
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Das zust\u00e4ndige Regionalkommando des US-Milit\u00e4rs, Centcom, sprach am Sonntag von 25 verletzten Soldaten, die Nachrichtenagentur Reuters berichtet von bis zu 34."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Regionalkommando des US-Milit\u00e4rs"
                }
            ],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        }
    ]
}