{
    "persons": [
        {
            "name": "Daniel Onggowinarso",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 3,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 2,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Daniel",
                "lastname": "Onggowinarso",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": "Graf"
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "\"Von einer sinkenden Nachfrage oder weniger Interesse kann nicht die Rede sein \u2013 ganz im Gegenteil\", sagt Daniel Onggowinarso, CIVD-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer gegen\u00fcber manager magazin."
                },
                {
                    "text": "\"Aktuell bewegt sich die Branche zwar unter den au\u00dfergew\u00f6hnlichen Rekordzahlen der ersten Coronajahre, aber liegt insgesamt immer noch auf einem guten Niveau\", betont Onggowinarso."
                },
                {
                    "text": "\"Die aktuell gr\u00f6\u00dfte Herausforderung der Branche ist nicht die Nachfrage-, sondern vielmehr die Angebotsseite\", sagt Onggowinarso."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Von einer sinkenden Nachfrage oder weniger Interesse kann nicht die Rede sein \u2013 ganz im Gegenteil"
                },
                {
                    "text": "Aktuell bewegt sich die Branche zwar unter den au\u00dfergew\u00f6hnlichen Rekordzahlen der ersten Coronajahre, aber liegt insgesamt immer noch auf einem guten Niveau"
                },
                {
                    "text": "Die aktuell gr\u00f6\u00dfte Herausforderung der Branche ist nicht die Nachfrage-, sondern vielmehr die Angebotsseite"
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Caravaning",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 4,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 4,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": null,
                "lastname": null,
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Der ganz gro\u00dfe Boom aus der Corona-Zeit mag vorbei sein, aber der Optimismus der Caravaning-Branche ist ungebrochen."
                },
                {
                    "text": "F\u00fcr 2022 bezifferte der Caravaning Industrie Verband (CIVD) den Jahresumsatz f\u00fcr die gesamte Branche auf rund 33 Milliarden Euro."
                },
                {
                    "text": "Davon machte die Caravaning-Industrie allein elf Milliarden Euro Umsatz aus und die H\u00e4ndler 7,2 Milliarden Euro."
                },
                {
                    "text": "Caravaning sei so beliebt wie nie und werde auch in den kommenden Jahren weiter Urlauber begeistern."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Optimismus der Caravaning-Branche"
                },
                {
                    "text": "Caravaning sei so beliebt wie nie"
                }
            ],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Knaus Tabbert",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 2,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 2,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": null,
                "lastname": null,
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Und sie spekulieren auf ganz neue Kundengruppen."
                },
                {
                    "text": "Bestes Beispiel: Wolfgang Speck, der CEO von Knaus Tabbert, dem Traditionshersteller aus der niederbayerischen Jandelsbrunn."
                },
                {
                    "text": "Beim Rivalen Knaus Tabbert hat CEO Wolfgang Speck ebenfalls erfreuliche Monate hinter sich."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "J\u00e4hrlich will das Unternehmen nunmehr um 16 bis 18 Prozent wachsen."
                },
                {
                    "text": "Preissteigerungen gegen\u00fcber H\u00e4ndlern in H\u00f6he von sechs bis acht Prozent geplant."
                }
            ],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Wolfgang Speck",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 4,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 2,
                "fullName": 2,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Wolfgang",
                "lastname": "Speck",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Bestes Beispiel: Wolfgang Speck, der CEO von Knaus Tabbert, dem Traditionshersteller aus der niederbayerischen Jandelsbrunn."
                },
                {
                    "text": "\"Wir sind sehr stolz darauf, was wir im vergangenen Jahr erreicht haben\", erkl\u00e4rte Speck mit Juni."
                },
                {
                    "text": "Die B\u00fccher seien mit Auftr\u00e4gen \u00fcber 1,3 Milliarden Euro prall gef\u00fcllt, so Speck."
                },
                {
                    "text": "Beim Rivalen Knaus Tabbert hat CEO Wolfgang Speck ebenfalls erfreuliche Monate hinter sich."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "CEO von Knaus Tabbert"
                }
            ],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Wir sind sehr stolz darauf, was wir im vergangenen Jahr erreicht haben"
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        }
    ]
}