{
    "persons": [
        {
            "name": "Henkel oder Henkels",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": null,
                "lastname": "Henkel",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Dann h\u00e4tten Sie die Mehrheit behalten k\u00f6nnen, so wie das die Mercks und Henkels getan haben, und zus\u00e4tzliches Kapital in Milliardenh\u00f6he w\u00e4re auch geflossen, wenn auch keine zw\u00f6lf Milliarden Euro."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Bosch",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": null,
                "lastname": "Bosch",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Ihre deutschen Konkurrenten Bosch und Vaillant freuen sich darauf, aus eigener Kraft stark zu wachsen."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "David Gitlin",
            "alternativeNames": [],
            "age": 52,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "David",
                "lastname": "Gitlin",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Bald hat hier nicht mehr die Familie das Sagen, sondern ein Amerikaner aus Florida: David Gitlin (52), CEO der Firma Carrier."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Vaillant",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": null,
                "lastname": "Vaillant",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Ihre deutschen Konkurrenten Bosch und Vaillant freuen sich darauf, aus eigener Kraft stark zu wachsen."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Andreas Str\u00fcngmann",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 2,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 1,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Andreas",
                "lastname": "Str\u00fcngmann",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Sie sind mit Andreas Str\u00fcngmann, einem der Str\u00fcngmann-Zwillinge, gut befreundet."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Martin Viessmann",
            "alternativeNames": [],
            "age": 69,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 10,
                "firstNameOnly": 9,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Martin",
                "lastname": "Viessmann",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Martin und Maximilian Viessmann erkl\u00e4ren, wie sie mit dem Geld aus dem Unternehmensverkauf eine gro\u00dfe industrielle Gruppe rund um das Megathema Klima aufbauen wollen."
                },
                {
                    "text": "Martin Viessmann: Was zeichnet einen Familienunternehmer aus?"
                },
                {
                    "text": "Dass er f\u00fcr Werte steht, soziale Verantwortung lebt, vorausschauende Entscheidungen trifft und langfristigen Erfolg anstrebt."
                },
                {
                    "text": "Okay, aber einen Tipp m\u00f6chten Sie nicht abgeben?"
                },
                {
                    "text": "Lassen Sie es mich so sagen: Carrier investiert nicht in unsere Klimal\u00f6sungen, um Fabriken zu schlie\u00dfen oder Arbeitspl\u00e4tze abzubauen, sondern um zu wachsen."
                },
                {
                    "text": "Ich finde es sehr beispielgebend, was die Br\u00fcder gemacht haben \u2013 vor allem ihre Investitionen in die Forschung."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Der europ\u00e4ische Markt f\u00fcr Klimal\u00f6sungen ist durch die Fokussierung auf W\u00e4rmepumpen quasi \u00fcber Nacht globalisiert worden. Wir haben es nun mit einem anderen Wettbewerbsumfeld zu tun, mit gro\u00dfen globalen Anbietern, gegen die wir als Familienunternehmen, auf uns allein gestellt, auf Dauer schlichtweg nicht bestehen k\u00f6nnen."
                },
                {
                    "text": "Um das nochmals deutlich zu sagen: Das ist eine sehr, sehr schwere Entscheidung f\u00fcr uns gewesen, vor allem emotional. Rational sind wir zutiefst davon \u00fcberzeugt, dass es die richtige Entscheidung ist."
                },
                {
                    "text": "Lassen Sie es mich so sagen: Carrier investiert nicht in unsere Klimal\u00f6sungen, um Fabriken zu schlie\u00dfen oder Arbeitspl\u00e4tze abzubauen, sondern um zu wachsen. Da besteht vollkommene \u00dcbereinstimmung."
                },
                {
                    "text": "Die Antwort ist ganz einfach: sehr gut. Unsere Mitarbeiter f\u00fchlen sich wirklich wertgesch\u00e4tzt. Aber was noch viel wichtiger ist: Sie haben auch f\u00fcr sich erkannt, dass das Unternehmen dadurch eine sehr gute Zukunftsperspektive hat und dass wir diese Entscheidung getroffen haben, um die Arbeitspl\u00e4tze zu sichern."
                },
                {
                    "text": "Wir sind heute Familienunternehmer, und wir werden auch in Zukunft Familienunternehmer bleiben. Und deshalb werden wir das Gros des Erl\u00f6ses auch in unsere unternehmerischen Aktivit\u00e4ten reinvestieren. Wir haben in den vergangenen Jahren gezeigt, dass wir erfolgreich mit anderen Unternehmerfamilien zusammenarbeiten k\u00f6nnen: Wir integrieren sie nicht vollst\u00e4ndig, sondern bauen auf ihre Kultur und ihre St\u00e4rken auf, indem wir unser Know-how und unsere Erfahrung einbringen."
                },
                {
                    "text": "Ich finde es sehr beispielgebend, was die Br\u00fcder gemacht haben \u2013 vor allem ihre Investitionen in die Forschung. Das hat sich in der Corona-Krise sehr segensreich ausgewirkt. Auch wir haben eine sehr gute Ausgangsbasis. Wir k\u00f6nnen weiter internationalisieren, bestehende Gesch\u00e4ftsfelder weiterentwickeln und neue erschlie\u00dfen, insbesondere in den Bereichen, die mein Sohn skizziert hat. Da gibt es sehr viele M\u00f6glichkeiten. Uns mangelt es nicht an Ideen."
                },
                {
                    "text": "Am Anfang gab es verst\u00e4ndlicherweise Verunsicherung, weil Ger\u00fcchte in den Medien \u00fcber eine \u00dcbernahme durchgedrungen waren, bevor wir selbst offiziell kommunizieren konnten. Danach haben wir sehr umfassend und sehr ausf\u00fchrlich informiert und Mitarbeitern auch Gelegenheit gegeben, Fragen zu stellen. Das waren sehr konstruktive, gute Gespr\u00e4che. Dort, wo Verunsicherung war, sind Zuversicht und hohe Motivation eingekehrt. Die Partnerschaft mit Carrier bietet Riesenchancen f\u00fcr uns alle."
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Frank Asbeck",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Frank",
                "lastname": "Asbeck",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Sie sollen sich h\u00e4ufiger auch mit Frank Asbeck unterhalten haben, dem ehemaligen deutschen Sonnenk\u00f6nig, der sein Reich gegen die asiatischen Anbieter verloren hat."
                },
                {
                    "text": "Hat er zu Ihrer Entscheidung beigetragen?"
                },
                {
                    "text": "Carrier hat bekannt gegeben, dass sie sich von zwei Gesch\u00e4ftsbereichen trennen werden."
                },
                {
                    "text": "Damit wollen sie ihre eigene Transformation und auch diese Transaktion finanzieren und unterstreichen, dass sie sich voll auf das Klima-, Heizungs- und Ventilationsgesch\u00e4ft konzentrieren werden."
                },
                {
                    "text": "Ja, aber daf\u00fcr m\u00fcssen sie erst mal K\u00e4ufer finden."
                },
                {
                    "text": "Das zeigt, dass sie die Finanzkraft und Strategie von Carrier weiterhin sehr positiv beurteilen."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Maximilian Viessmann",
            "alternativeNames": [],
            "age": 34,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 37,
                "firstNameOnly": 23,
                "lastNameOnly": 10,
                "fullName": 4,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": true,
            "_name": {
                "firstname": "Maximilian",
                "lastname": "Viessmann",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Martin und Maximilian Viessmann erkl\u00e4ren, wie sie mit dem Geld aus dem Unternehmensverkauf eine gro\u00dfe industrielle Gruppe rund um das Megathema Klima aufbauen wollen."
                },
                {
                    "text": "Im TV-Studio von Viessmann ist schon alles aufgebaut f\u00fcr eine au\u00dferordentliche Betriebsversammlung gleich am Nachmittag: Ein Rednerpult mit Mikro wartet auf Firmenchef Maximilian Viessmann (34), eine Assistentin stellt gerade noch den Ton ein."
                },
                {
                    "text": "Maximilian Viessmann und sein Vater Martin (69), Chairman und Miteigent\u00fcmer, nehmen sich f\u00fcr die Antworten gut 90 intensive Minuten Zeit, bevor die Betriebsr\u00e4te das Wort haben."
                },
                {
                    "text": "\nmanager magazin: Herr Viessmann, als Sie vergangenes Jahr im Herbst in die Hall of Fame des manager magazins aufgenommen wurden, liefen schon erste Gespr\u00e4che mit Carrier."
                },
                {
                    "text": "Hatten Sie damals nicht ein mulmiges Gef\u00fchl, als der Laudator sagte, Sie seien ein hartn\u00e4ckiger und unbeirrbarer Familienunternehmer?"
                },
                {
                    "text": "Maximilian Viessmann: Wir sind Familienunternehmer, und wir bleiben Familienunternehmer."
                },
                {
                    "text": "Allerdings schneiden Sie aus der Firmengruppe den wichtigsten Teil heraus."
                },
                {
                    "text": "Sie haben zwischenzeitlich auch \u00fcber einen B\u00f6rsengang nachgedacht."
                },
                {
                    "text": "Dann h\u00e4tten Sie die Mehrheit behalten k\u00f6nnen, so wie das die Mercks und Henkels getan haben, und zus\u00e4tzliches Kapital in Milliardenh\u00f6he w\u00e4re auch geflossen, wenn auch keine zw\u00f6lf Milliarden Euro."
                },
                {
                    "text": "Hatten Sie Angst, \u00fcberrannt zu werden, so wie das um 2010 den deutschen Solarherstellern erging, als die Chinesen einen hoch subventionierten Markt eroberten?"
                },
                {
                    "text": "Sie sollen sich h\u00e4ufiger auch mit Frank Asbeck unterhalten haben, dem ehemaligen deutschen Sonnenk\u00f6nig, der sein Reich gegen die asiatischen Anbieter verloren hat."
                },
                {
                    "text": "Gleichzeitig haben Sie auch einen sehr guten Preis erzielt, mehr als das 20-fache des durchschnittlichen Gewinns vor Steuern, Zinsen und Abschreibungen."
                },
                {
                    "text": "Was sagen Sie dazu?"
                },
                {
                    "text": "Wir h\u00e4tten mit einem Gang an den Kapitalmarkt potenziell mehr erl\u00f6sen k\u00f6nnen, wie Sie etwa an der Bewertung unseres schwedischen Konkurrenten Nibe sehen k\u00f6nnen \u2026"
                },
                {
                    "text": "\u2026 aber das Geld h\u00e4tten Sie, anders als jetzt, nicht zur freien Verf\u00fcgung gehabt, sondern zum gr\u00f6\u00dften Teil in die Weiterentwicklung Ihres Unternehmens stecken m\u00fcssen."
                },
                {
                    "text": "Sie haben einige Verabredungen zum Schutz der Besch\u00e4ftigten getroffen."
                },
                {
                    "text": "Da mache ich mir keine Sorgen, das sind sehr gut aufgestellte Sparten."
                },
                {
                    "text": "Wenn Sie jetzt einen Tipp abgeben sollten, ob man in f\u00fcnf Jahren mehr oder weniger Arbeitspl\u00e4tze hier in Allendorf hat: Was w\u00fcrden Sie sagen?"
                },
                {
                    "text": "Denn Sie brauchen ja bei einer W\u00e4rmepumpe nicht nur eine Komponente, sondern eine Innen- wie auch Au\u00dfeneinheit."
                },
                {
                    "text": "Sie wollen den Arbeitnehmern 106 Millionen Euro Pr\u00e4mie auszahlen."
                },
                {
                    "text": "Wie war denn die Reaktion bei den Mitarbeitern und Mitarbeiterinnen \u2013 fanden sie das okay oder fanden sie es zu wenig?"
                },
                {
                    "text": "Dass Sie ihre Frage so negativ formulieren, wundert mich."
                },
                {
                    "text": "Aber was noch viel wichtiger ist: Sie haben auch f\u00fcr sich erkannt, dass das Unternehmen dadurch eine sehr gute Zukunftsperspektive hat und dass wir diese Entscheidung getroffen haben, um die Arbeitspl\u00e4tze zu sichern."
                },
                {
                    "text": "Sie behalten Teile des Unternehmens, vor allem die K\u00e4ltesparte."
                },
                {
                    "text": "Sie haben angek\u00fcndigt, dass Viessmann sp\u00e4testens bis zum Ende des Jahrzehnts auf eine Gr\u00f6\u00dfe wachsen soll, die den Gesch\u00e4ftsbereich Climate Solutions heute \u00fcbertrifft."
                },
                {
                    "text": "Eine Vervierfachung des Umsatzes innerhalb von maximal sieben Jahren wirkt sehr ambitioniert im bisher bestehenden Gesch\u00e4ft, das Sie aktuell mit einer Milliarde Euro beziffern."
                },
                {
                    "text": "\u2026 Sie haben oft gro\u00dfe Anteile oder die Mehrheit \u00fcbernommen \u2026"
                },
                {
                    "text": "Unserer \u00fcberschl\u00e4gigen Rechnung nach haben Sie daf\u00fcr \u00fcber acht Milliarden Euro Anlagekapital zur Verf\u00fcgung."
                },
                {
                    "text": "Wir haben in den vergangenen Jahren gezeigt, dass wir erfolgreich mit anderen Unternehmerfamilien zusammenarbeiten k\u00f6nnen: Wir integrieren sie nicht vollst\u00e4ndig, sondern bauen auf ihre Kultur und ihre St\u00e4rken auf, indem wir unser Know-how und unsere Erfahrung einbringen."
                },
                {
                    "text": "Ich w\u00fcrde bei uns von Family Capital sprechen."
                },
                {
                    "text": "Hei\u00dft das, Sie wollen eine industrielle Gruppe rund um das Megathema Klima aufbauen?"
                },
                {
                    "text": "Nehmen Sie die Speicherung von CO\u2082."
                },
                {
                    "text": "Sie sind mit Andreas Str\u00fcngmann, einem der Str\u00fcngmann-Zwillinge, gut befreundet."
                },
                {
                    "text": "Ist das ein Vorbild f\u00fcr Sie?"
                },
                {
                    "text": "Werden Sie hier in Ihrer Heimatregion weiter Verantwortung \u00fcbernehmen?"
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Rein finanziell w\u00e4ren andere Optionen deutlich attraktiver gewesen"
                },
                {
                    "text": "Was zeichnet einen Familienunternehmer aus? Dass er f\u00fcr Werte steht, soziale Verantwortung lebt, vorausschauende Entscheidungen trifft und langfristigen Erfolg anstrebt. Und daran hat sich nichts ver\u00e4ndert. F\u00fcr uns ging und geht es darum, das Unternehmen zukunftsf\u00e4hig zu machen und vor allem die Arbeitspl\u00e4tze langfristig zu sichern. Zudem sehen wir uns in der Verantwortung, einen Beitrag zum Klimaschutz zu leisten. Auch daran hat sich im Kern nichts ge\u00e4ndert."
                },
                {
                    "text": "Wir sind Familienunternehmer, und wir bleiben Familienunternehmer. Die Viessmann Gruppe bleibt zu 100 Prozent im Besitz der Familie."
                },
                {
                    "text": "Dadurch wird der Gesch\u00e4ftsbereich Climate Solutions deutlich gest\u00e4rkt. Wir werden weiterhin beteiligt sein, weil wir \u00fcber 7 Prozent der Aktien von Carrier halten werden. Gab es andere M\u00f6glichkeiten und Optionen? Ja \u2013 und wir haben sie auch sehr intensiv gepr\u00fcft. Wir sind uns sicher, dass die jetzige L\u00f6sung die beste ist, auch und gerade f\u00fcr die 10.700 Mitarbeiter der Viessmann Climate Solutions."
                },
                {
                    "text": "Uns ging es nicht ums Geld. Uns geht es vor allem um Skaleneffekte und um die langfristige Sicherung der Wettbewerbsf\u00e4higkeit. Es gibt den europ\u00e4ischen Zentralheizungsmarkt, der vorwiegend wasserbasiert ist, und es gibt den internationalen Klimager\u00e4temarkt, der sehr stark luftbasiert ist \u2026"
                },
                {
                    "text": "\u2026 exakt. Dieser Markt hat sich \u00fcber die vergangenen Jahrzehnte stark konsolidiert. Viele Komponenten, die dort eingesetzt werden, kommen auch in W\u00e4rmepumpen zur Anwendung. Wir haben auch Optionen gepr\u00fcft, mit denen wir uns Kapital f\u00fcr eine \u00dcbernahme h\u00e4tten beschaffen k\u00f6nnen. Doch der Markt ist weitestgehend konsolidiert, es gab nichts Relevantes zu kaufen. Also war eine internationale Partnerschaft die beste L\u00f6sung."
                },
                {
                    "text": "Nat\u00fcrlich spielen die Rahmenbedingungen eine Rolle bei unternehmerischen Entscheidungen."
                },
                {
                    "text": "Nein. Abgesehen davon, dass der Marktanteil der europ\u00e4ischen Anbieter heute bei rund 90 Prozent liegt, wollen wir uns nicht darauf verlassen, dass ein Markt dauerhaft politisch gesch\u00fctzt wird. Wir sind Familienunternehmer. Wir gehen die Dinge aktiv an und sehen bei Ver\u00e4nderungen nicht einfach zu."
                },
                {
                    "text": "Wir haben mit vielen Menschen dar\u00fcber gesprochen. Aber entscheidend ist etwas anderes: Uns fehlt der Skalenvorteil. Mit der Partnerschaft mit Carrier vermeiden wir schlichtweg, in R\u00fcckenlage zu kommen. Wir k\u00f6nnen damit weiterhin aktiv gestalten."
                },
                {
                    "text": "Wir h\u00e4tten mit einem Gang an den Kapitalmarkt potenziell mehr erl\u00f6sen k\u00f6nnen, wie Sie etwa an der Bewertung unseres schwedischen Konkurrenten Nibe sehen k\u00f6nnen \u2026"
                },
                {
                    "text": "Auch andere Optionen w\u00e4ren aus rein finanzieller Sicht deutlich attraktiver gewesen, aber das war nicht unser Fokus. Unser Fokus galt der Zukunftsf\u00e4higkeit und der Sicherung von Arbeitspl\u00e4tzen. Und im \u00dcbrigen werden wir den Gro\u00dfteil der Erl\u00f6se, neben philanthropischen Aktivit\u00e4ten, in unser Familienunternehmen reinvestieren."
                },
                {
                    "text": "Es gab auch hochattraktive Angebote aus Asien. Doch es gab drei gute Gr\u00fcnde f\u00fcr Carrier. Erstens: Die Arbeitsplatzgarantien und Standortzusagen, die wir eingefordert hatten, sind zu 100 Prozent akzeptiert worden. Zweitens: Beide Unternehmen sind komplement\u00e4r: Carrier ist stark in Nordamerika und Asien, wir in Europa. Und drittens: Wir haben ein gemeinsames Verst\u00e4ndnis von Klimaschutz und eine hohe \u00dcbereinstimmung in unseren Werten."
                },
                {
                    "text": "Das ist eine sehr deutsche Diskussion. Wir haben jetzt f\u00fcr die n\u00e4chsten drei Jahre eine Sicherheit geschaffen, die es im Alleingang nicht gegeben h\u00e4tte. Das bedeutet eine deutliche Verbesserung der Rahmenbedingungen f\u00fcr die Mitarbeiter. Gleichzeitig haben wir die Voraussetzungen f\u00fcr eine dauerhafte Wettbewerbsf\u00e4higkeit geschaffen."
                },
                {
                    "text": "Die ehemalige Linde-Sparte war damals ein Restrukturierungsfall. Wir sind der hochprofitable Marktf\u00fchrer f\u00fcr W\u00e4rmepumpen in Deutschland \u2013 das ist absolut nicht vergleichbar. Und die handelnden Personen, die heute das Unternehmen Carrier f\u00fchren, sind andere als damals. Das Management von Carrier teilt in hohem Ma\u00dfe unsere Werte, wie wir in den Gespr\u00e4chen festgestellt haben."
                },
                {
                    "text": "Carrier hat bekannt gegeben, dass sie sich von zwei Gesch\u00e4ftsbereichen trennen werden. Damit wollen sie ihre eigene Transformation und auch diese Transaktion finanzieren und unterstreichen, dass sie sich voll auf das Klima-, Heizungs- und Ventilationsgesch\u00e4ft konzentrieren werden."
                },
                {
                    "text": "Da mache ich mir keine Sorgen, das sind sehr gut aufgestellte Sparten. Au\u00dferdem belassen die Ratingagenturen es bei dem Investmentgrade. Das zeigt, dass sie die Finanzkraft und Strategie von Carrier weiterhin sehr positiv beurteilen."
                },
                {
                    "text": "Unsere Mitarbeiter haben jetzt eine deutlich positivere Perspektive. Au\u00dferdem sind und bleiben wir als Eigent\u00fcmerfamilie ein relevanter Aktion\u00e4r der Carrier Group."
                },
                {
                    "text": "Nein, die Analogie stimmt nicht. Denn Sie brauchen ja bei einer W\u00e4rmepumpe nicht nur eine Komponente, sondern eine Innen- wie auch Au\u00dfeneinheit. Es wird also nicht weniger, sondern mehr \u2013 mit den entsprechenden Folgen f\u00fcr Fertigungstiefe und Wertsch\u00f6pfung."
                },
                {
                    "text": "Dass Sie ihre Frage so negativ formulieren, wundert mich. Wir h\u00e4tten das nicht tun m\u00fcssen. Wir tun das, weil wir das Geleistete wertsch\u00e4tzen und weil wir unsere Mitarbeiter am Erfolg der letzten 106 Jahre unseres Familienunternehmens partizipieren lassen wollen."
                },
                {
                    "text": "Schon bisher sind wir auch abseits des Heizungsgesch\u00e4fts zweistellig gewachsen. Und das werden wir jetzt verst\u00e4rken. Unsere Aktivit\u00e4ten rund um K\u00fchlzellen werden daran ihren Anteil haben, genauso wie der Nah- und Fernw\u00e4rmebereich und unser Digitalgesch\u00e4ft. Die drei dominanten Themen, auf die wir unsere Aktivit\u00e4ten ausrichten, sind die Vermeidung, die Reduzierung und die Speicherung von CO\u2082."
                },
                {
                    "text": "Wir haben schon in den vergangenen Jahren in viele Unternehmen investiert, oft unterhalb des \u00f6ffentlichen Radars. In Partnerschaften mit anderen Familienunternehmern \u2026"
                },
                {
                    "text": "\u2026 und wir arbeiten mit den jeweiligen Unternehmern zusammen \u2013 ohne Eingriff in deren Identit\u00e4t, Branding oder Logo. Zuk\u00fcnftig werden noch viel mehr neue Firmen dazukommen. Zu den schon heute bestehenden sechs Wachstumsplattformen werden wir weitere Plattformen hinzuf\u00fcgen."
                },
                {
                    "text": "Ich w\u00fcrde bei uns von Family Capital sprechen. Wir sind als Familie, als Unternehmer in andere Unternehmen investiert. Wir bringen uns aber auch selbst voll ein \u2013 wir teilen Erfahrungen, nutzen das Netzwerk zu anderen Unternehmern, und wir sind vor allem mit viel Herzblut dabei."
                },
                {
                    "text": "Ja, das trifft es recht gut. Wenn man dar\u00fcber nachdenkt, was heute unsere Lebensr\u00e4ume negativ beeinflusst, dann ist CO\u2082 als einer der Verursacher des Klimawandels das dominante Thema. Hier engagieren wir uns und werden das in Zukunft noch st\u00e4rker tun \u2013 \u00fcbrigens auch als Venture Capital Investor, wo wir mit Gr\u00fcndern und jungen Unternehmen disruptive Technologien entwickeln."
                },
                {
                    "text": "Nehmen Sie die Speicherung von CO\u2082. Da haben wir uns zum einen stark in der Aufforstung von eigenen W\u00e4ldern engagiert und uns an einer tollen Firma in M\u00fcnchen namens OCell beteiligt, die das Management von W\u00e4ldern komplett automatisieren und digitalisieren kann. Wir glauben, dass keines unserer Engagements ohne einen disruptiven Kern auskommen kann."
                },
                {
                    "text": "Wir sind heute ein Unternehmen, das sehr stark in Europa beheimatet, aber auch global unterwegs ist. Jetzt werden wir unseren globalen Anspruch deutlich st\u00e4rken, insbesondere auch in interessanten Wachstumsregionen. Aber wir bleiben auch weiterhin in Nordhessen aktiv."
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": true
        }
    ]
}