{
    "persons": [
        {
            "name": "Elon Musk",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Elon",
                "lastname": "Musk",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Begeisterung wie sie Firmengr\u00fcnder Elon Musk mit seinen PR-Shows regelm\u00e4\u00dfig ausl\u00f6st, ist hier nicht zu finden."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Eva Mohn",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "female",
            "occurences": {
                "total": 3,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 2,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Eva",
                "lastname": "Mohn",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Eine von ihnen ist Eva Mohn vom Regionalverband der Gr\u00fcnen in Gr\u00fcnheide/Spreenhagen \u2013 kurz SpreeGr\u00fcn."
                },
                {
                    "text": "\u00bbFundamentalopposition l\u00f6st keine Probleme. Wir m\u00fcssen Kompromisse finden und dabei auch die Belange der Bewohner ber\u00fccksichtigen\u00ab, sagt Mohn."
                },
                {
                    "text": "Dennoch sieht Mohn noch gen\u00fcgend M\u00f6glichkeiten an der Erweiterungsfl\u00e4che zu sparen und so die Zahl der gef\u00e4llten B\u00e4ume m\u00f6glichst klein zu halten."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Fundamentalopposition l\u00f6st keine Probleme. Wir m\u00fcssen Kompromisse finden und dabei auch die Belange der Bewohner ber\u00fccksichtigen"
                },
                {
                    "text": "Aber wenn wir die Mobilit\u00e4tswende schaffen wollen, brauchen wir Elektroautos. Und irgendwo m\u00fcssen sie gebaut werden."
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        }
    ]
}