{
    "persons": [
        {
            "name": "Frank Schneider",
            "alternativeNames": [],
            "age": 80,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 11,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 2,
                "nickname": 9
            },
            "inTitle": true,
            "inIntro": true,
            "_name": {
                "firstname": "Frank",
                "lastname": "Schneider",
                "nickname": "Opa",
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Mein Gro\u00dfvater Frank Schneider war dem System der DDR sehr nahe."
                },
                {
                    "text": "Als Sportfunktion\u00e4r durfte er sogar in den Westen reisen."
                },
                {
                    "text": "Nach der Wende ist er schnell in der Bundesrepublik angekommen, die Bundesrepublik aber nie recht bei ihm."
                },
                {
                    "text": "FC Magdeburg im Europapokal dreimal gegen Schalke, und mein Gro\u00dfvater Frank Schneider setzte erstmals einen Fu\u00df in den Westen."
                },
                {
                    "text": "Als DDR-Sportfunktion\u00e4r war er Teil einer Delegation, die nach Gelsenkirchen reisen durfte."
                },
                {
                    "text": "Er sitzt an seinem K\u00fcchentisch in Dingelstedt, einem Ort in Sachsen-Anhalt, 30 Minuten Fahrt entfernt von der einstigen deutsch-deutschen Grenze."
                },
                {
                    "text": "Erst einmal zeichnet er mit dem Finger die Umrisse des Stadions in Gelsenkirchen auf der gelben Wachstuchdecke in seiner K\u00fcche nach."
                },
                {
                    "text": "Er deutet auf einen imagin\u00e4ren Platz in der zehnten Reihe."
                },
                {
                    "text": "Er erinnert sich an den Sonderzug, der am Morgen des Spiels aus Magdeburg startete und die Delegation noch am selben Abend zur\u00fcckbrachte."
                },
                {
                    "text": "Ob er bei dieser deutsch-deutschen Begegnung mit Schalke-Fans gesprochen hat, wei\u00df er nicht mehr."
                },
                {
                    "text": "Heute stellt er Whisky bereit, wenn ich ihn besuche."
                },
                {
                    "text": "Die Wiedervereinigung bedeutete das Ende eines Systems, an das er geglaubt hatte."
                },
                {
                    "text": "Er unterh\u00e4lt sich gern, verwickelt Fremde mit Leichtigkeit in Gespr\u00e4che."
                },
                {
                    "text": "In der DDR hatte er Karriere gemacht."
                },
                {
                    "text": "Er f\u00fcrchtete Anfang der Neunzigerjahre, dass ihm das im geeinten Deutschland schaden k\u00f6nnte."
                },
                {
                    "text": "Noch heute werde er gefragt, wo er herkomme."
                },
                {
                    "text": "\u00bbDa freue ich mich dr\u00fcber\u00ab, sagt er."
                },
                {
                    "text": "Er war beim Grenzschutz und diente l\u00e4nger als er gemusst h\u00e4tte."
                },
                {
                    "text": "Anschlie\u00dfend bekam er eine Stelle beim Deutschen Turn- und Sportbund, schaffte es gar bis zum Vorsitzenden des Kreisvorstands."
                },
                {
                    "text": "Hier k\u00fcmmerte er sich um den Nachwuchs und die Sportvereine."
                },
                {
                    "text": "Seine finanzielle Lage, seine gesellschaftliche Position, sein Leben bis dahin nennt er \u00bbordentlich\u00ab."
                },
                {
                    "text": "Von seinem Lehrergehalt kaufte er sich einen Opel Corsa, rot."
                },
                {
                    "text": "\u00bbWenn schon ein Auto, dann wollte ich auch eins, das noch niemand gefahren ist\u00ab, sagt er."
                },
                {
                    "text": "Zudem habe er bef\u00fcrchtet, ein Gebrauchth\u00e4ndler k\u00f6nnte ihn betr\u00fcgen."
                },
                {
                    "text": "Damit bereisten er und Oma vor allem \u00bbdas Gebiet der ehemaligen DDR\u00ab."
                },
                {
                    "text": "\u00bbWenn mehr Wessis den Osten besuchen w\u00fcrden, w\u00e4ren wir einander n\u00e4her\u00ab, sagt er."
                },
                {
                    "text": "Schlechte Erfahrungen habe er nie gemacht, doch er kenne Geschichten von Freunden, Nachbarn, Bekannten."
                },
                {
                    "text": "Er \u00e4rgere sich \u00fcber ungleiche L\u00f6hne und Bahnh\u00f6fe, an denen kein Zug mehr h\u00e4lt."
                },
                {
                    "text": "Immer wieder zeigt er auf leer stehende Geb\u00e4ude: \u00bbDa war mal eine Schule. Da eine Gastst\u00e4tte. Da ein Vereinshaus.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "\u00bbDas System der BRD\u00ab, wie er die Bundesrepublik nennt, sei ihnen \u00fcbergest\u00fclpt worden, vieles verloren gegangen."
                },
                {
                    "text": "Er vermisst das Miteinander, bem\u00e4ngelt die Ellenbogengesellschaft und blickt doch kritischer zur\u00fcck."
                },
                {
                    "text": "\u00dcber das Ausma\u00df der Stasi-Aktivit\u00e4ten sei er entsetzt gewesen."
                },
                {
                    "text": "Er sagt auch: \u00bbAlles, was ich bin, bin ich in der DDR geworden.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Bis heute w\u00e4hlt er die Linke und ist besorgt \u00fcber die Erfolge der AfD."
                },
                {
                    "text": "\u00bbKeine Nachwuchsf\u00f6rderung. Da h\u00e4tte man was lernen k\u00f6nnen von der DDR\u00ab, schimpft er \u00fcber Misserfolge von Fu\u00dfballern, Leichtathleten, Wintersportlern."
                },
                {
                    "text": "Und er pflegt seine Frau, deren Erinnerungen an das gemeinsame Leben mehr und mehr verschwinden."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Gro\u00dfvater"
                },
                {
                    "text": "DDR-Sportfunktion\u00e4r"
                },
                {
                    "text": "Sportlehrer an einer Berufsschule"
                }
            ],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": true,
            "quotedInIntro": true
        },
        {
            "name": "Opa",
            "alternativeNames": [],
            "age": 80,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 11,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 2,
                "nickname": 9
            },
            "inTitle": true,
            "inIntro": true,
            "_name": {
                "firstname": "Frank",
                "lastname": "Schneider",
                "nickname": "Opa",
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Mit Opa durch das \u00bbDa war mal\u00ab-Land"
                },
                {
                    "text": "Opa teilt die Zeit in Sportereignisse ein."
                },
                {
                    "text": "Opas \u00bbkleine DDR\u00ab war im Herbst zuvor an der Qualifikation gescheitert."
                },
                {
                    "text": "Opa wurde 1943 in Dresden geboren und wuchs im Osterzgebirge auf."
                },
                {
                    "text": "Die letzten Jahre der DDR arbeite Opa als Sportlehrer an einer Berufsschule."
                },
                {
                    "text": "Bis zur Rente durfte Opa unterrichten."
                },
                {
                    "text": "Damit bereisten er und Oma vor allem \u00bbdas Gebiet der ehemaligen DDR\u00ab."
                },
                {
                    "text": "Man k\u00f6nnte sagen: Opa ist schnell in der Bundesrepublik angekommen, die Bundesrepublik aber nie recht bei ihm."
                },
                {
                    "text": "Eine Autofahrt mit Opa ist eine Fahrt durch ein \u00bbDa war mal\u00ab-Land."
                },
                {
                    "text": "Auf der Couch stapeln sich Zeitungen, bis Opa sie Artikel f\u00fcr Artikel gelesen hat."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Gro\u00dfvater"
                },
                {
                    "text": "Alles, was ich bin, bin ich in der DDR geworden"
                },
                {
                    "text": "DDR-Sportfunktion\u00e4r"
                },
                {
                    "text": "Sportlehrer an einer Berufsschule"
                }
            ],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "nach dr\u00fcben"
                },
                {
                    "text": "Da hinten ist der Westen"
                },
                {
                    "text": "kleine DDR"
                },
                {
                    "text": "Da freue ich mich dr\u00fcber"
                },
                {
                    "text": "ordentlich"
                },
                {
                    "text": "Wenn schon ein Auto, dann wollte ich auch eins, das noch niemand gefahren ist"
                },
                {
                    "text": "das Gebiet der ehemaligen DDR"
                },
                {
                    "text": "Wenn mehr Wessis den Osten besuchen w\u00fcrden, w\u00e4ren wir einander n\u00e4her"
                },
                {
                    "text": "von dr\u00fcben"
                },
                {
                    "text": "Da war mal eine Schule. Da eine Gastst\u00e4tte. Da ein Vereinshaus."
                },
                {
                    "text": "Das System der BRD"
                },
                {
                    "text": "Alles, was ich bin, bin ich in der DDR geworden."
                },
                {
                    "text": "kleinen Stube"
                },
                {
                    "text": "Keine Nachwuchsf\u00f6rderung. Da h\u00e4tte man was lernen k\u00f6nnen von der DDR"
                }
            ],
            "quotedInTitle": true,
            "quotedInIntro": true
        }
    ]
}