{
    "persons": [
        {
            "name": "Walter Wegschaider",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 10,
                "firstNameOnly": 6,
                "lastNameOnly": 2,
                "fullName": 2,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Walter",
                "lastname": "Wegschaider",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Niemand wei\u00df das besser als Walter Wegschaider."
                },
                {
                    "text": "F\u00fcr Alexandra Meixner ist er nur: \u00bbmein Walter!\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Alexandra, die Bundesheer\u00e4rztin, und Walter, damals 29, der Soldat auf Zeit."
                },
                {
                    "text": "Zur\u00fcck in \u00d6sterreich kauften sie das Haus, in dem sie noch heute leben, sie heirateten."
                },
                {
                    "text": "Wenn die beiden heute mit- und \u00fcbereinander sprechen, gackern sie wie verliebte Teenager."
                },
                {
                    "text": "Auch Wegschaider, hauptberuflich Krankenpfleger, war lange Ausdauersportler."
                },
                {
                    "text": "Aber im Gegensatz zu seiner Frau geht ihm manchmal die Kraft aus, werden seine Beschwerden zu stark, er kann dann nicht mehr."
                },
                {
                    "text": "Heute ist Wegschaider vor allem Helfer f\u00fcr seine Frau, k\u00fcmmert sich bei den Wettk\u00e4mpfen und davor und danach um Essen, Kleidung, Organisation und alles, was noch so anf\u00e4llt."
                },
                {
                    "text": "Sie sagt: \u00bbWenn mich der Walter massiert: Der verzweifelt manchmal. Dem brechen die Finger ab. Ich brauche ganz starke Ber\u00fchrungen, ganz starke Reize. Sonst sp\u00fcre ich das nicht. Als ich mir mal ein Permanent Make-up habe machen lassen, bin ich eingeschlafen. In der Sauna habe ich das letzte Mal 40 Minuten bei 90 Grad gesessen. Ich will meinen K\u00f6rper sp\u00fcren!\u00ab"
                },
                {
                    "text": "\u00bbDer Walter!\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Fragt man Walter Wegschaider nach den St\u00e4rken seiner Frau im Wettkampf, sagt der: \u00bbDie Xandi ist wahnsinnig tapfer. Und: Sie sp\u00fcrt Schmerzen erst extrem sp\u00e4t.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "3. die Distanz innerhalb einer Zeit zu schaffen, die Walter und sie berechnet haben."
                },
                {
                    "text": "Sie hat sich schon lange angemeldet und Walter schon herumgerechnet, welche Zeiten drin sein sollten."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Helfer f\u00fcr seine Frau"
                }
            ],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Die Xandi ist wahnsinnig tapfer. Und: Sie sp\u00fcrt Schmerzen erst extrem sp\u00e4t."
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Xandi",
            "alternativeNames": [
                "Alexandra Meixner"
            ],
            "age": -1,
            "sex": "female",
            "occurences": {
                "total": 48,
                "firstNameOnly": 1,
                "lastNameOnly": 29,
                "fullName": 12,
                "nickname": 6
            },
            "inTitle": true,
            "inIntro": true,
            "_name": {
                "firstname": null,
                "lastname": null,
                "nickname": "Xandi",
                "alternative_names": [
                    "Alexandra Meixner"
                ],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "\u00bbXandi\u00ab will ihren K\u00f6rper zur\u00fcck"
                },
                {
                    "text": "An einem Februarabend trainiert Alexandra Meixner, die alle Xandi nennen, in ihrem Haus im Waldviertel in einem kleinen Raum im Obergeschoss auf einem schwarzen Ergometer."
                },
                {
                    "text": "Fragt man Walter Wegschaider nach den St\u00e4rken seiner Frau im Wettkampf, sagt der: \u00bbDie Xandi ist wahnsinnig tapfer. Und: Sie sp\u00fcrt Schmerzen erst extrem sp\u00e4t.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Alexandra Meixner absolviert bis zu 30 Ironman-Wettk\u00e4mpfe \u2013 am St\u00fcck."
                },
                {
                    "text": "Sie hat keine Zeit."
                },
                {
                    "text": "Hat sie eigentlich nie."
                },
                {
                    "text": "Aber diese Einladung darf Alexandra Meixner nicht schw\u00e4nzen."
                },
                {
                    "text": "Also streift sich Meixner, 52, ein schwarz-pinkfarbenes Polyestertrikot \u00fcber und l\u00e4uft los."
                },
                {
                    "text": "Wenn das Wetter sie l\u00e4sst, radelt oder l\u00e4uft sie \u00fcberallhin."
                },
                {
                    "text": "Oder eben zu einer Feier von Bekannten, wo sie sich auf der Toilette schnell umzieht und den Schwei\u00df vom K\u00f6rper reibt."
                },
                {
                    "text": "Alexandra Meixner ist eine Frau der Superlative."
                },
                {
                    "text": "Sie ist ausgebildete Sexualtherapeutin, arbeitet als Gyn\u00e4kologin im Krankenhaus, steht als Kabarettistin auf der B\u00fchne."
                },
                {
                    "text": "Und sie h\u00e4lt sieben Weltrekorde."
                },
                {
                    "text": "Sie durchquerte Kontinente auf dem Fahrrad, radelte innerhalb eines Monats 13.333 Kilometer, 444 Kilometer durchschnittlich pro Tag."
                },
                {
                    "text": "Vor allen Dingen fragt man sich: Warum tut sie sich das alles an?"
                },
                {
                    "text": "Eigentlich, so sagt sie, wollte sie nur d\u00fcnner werden."
                },
                {
                    "text": "Meixner f\u00fchlte sich nicht wohl in ihrem K\u00f6rper."
                },
                {
                    "text": "Also fing sie mit Ende zwanzig an zu joggen."
                },
                {
                    "text": "Damit sie nicht hadern musste beim n\u00e4chsten Marillenkn\u00f6del, dem n\u00e4chsten St\u00fcck Torte, der dicken Schicht Nutella."
                },
                {
                    "text": "Und es hatte auch mit etwas in Meixners Kindheit zu tun."
                },
                {
                    "text": "Wie er sie missbrauchte, \u00fcber Jahre."
                },
                {
                    "text": "Meixner lief weiter."
                },
                {
                    "text": "Einmal verlief sie sich beim Joggen, sodass mehr als 20 Kilometer zusammenkamen."
                },
                {
                    "text": "Mit 30 las Meixner von einem Marathonlauf in der Region, dachte sich: \u00bbBist du deppert, ein Marathon!\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Trotzdem sp\u00fcrte sie diesen Drang, es sich selbst zu beweisen und den anderen."
                },
                {
                    "text": "Die sie bel\u00e4chelten am Start und nicht fassen konnten, dass Meixner die ganze Strecke laufen k\u00f6nne."
                },
                {
                    "text": "Nach 4:08 Stunden lief sie \u00fcber die Ziellinie."
                },
                {
                    "text": "Meixner erinnert sich an \u00bbpures Gl\u00fcck\u00ab."
                },
                {
                    "text": "Sie wusste nicht, wie sie es geschafft hatte."
                },
                {
                    "text": "Danach legte sie sich zu Hause in die Badewanne und a\u00df so viele Schokoladendragees, wie sie nur konnte."
                },
                {
                    "text": "Meixner dachte sich: \u00bbBist du deppert, ein Ironman!\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Sie kaufte sich ein gebrauchtes Rennrad und f\u00fcr 50 Euro bei Lidl einen Neoprenanzug, der f\u00fcrs Surfen gemacht war und nicht f\u00fcrs Schwimmen und viel zu d\u00fcnn war."
                },
                {
                    "text": "Und doch: Irgendwann war sie im Ziel, sp\u00fcrte wieder das Dopamin und wollte mehr, so erz\u00e4hlt sie es."
                },
                {
                    "text": "Sie fragte sich: geht das?"
                },
                {
                    "text": "Kann ich das?"
                },
                {
                    "text": "Sie trainierte, trainierte, trainierte."
                },
                {
                    "text": "Sie absolvierte einen doppelten Triathlon."
                },
                {
                    "text": "Sie fuhr mit dem Fahrrad einmal quer durch die USA, einmal quer durch Australien."
                },
                {
                    "text": "Immer wenn Meixner ein Ziel erreicht hatte, kam nach den Gl\u00fccksgef\u00fchlen auch: Leere, Perspektivlosigkeit, \u00bbein bisschen wie eine Depression\u00ab."
                },
                {
                    "text": "An einem Februarabend trainiert Alexandra Meixner, die alle Xandi nennen, in ihrem Haus im Waldviertel in einem kleinen Raum im Obergeschoss auf einem schwarzen Ergometer."
                },
                {
                    "text": "Meixner verbringt viel Zeit hier oben, vor allem im Winter, 20 bis 25 Stunden in der Woche."
                },
                {
                    "text": "Die Frau arbeitet am Pr\u00e4natalzentrum in Wien, ist Gyn\u00e4kologin wie Alexandra Meixner."
                },
                {
                    "text": "\u00bbIch will den Anschluss nicht verpassen\u00ab, sagt Meixner, w\u00e4hrend ihr Schwei\u00df \u00fcber das Gesicht rinnt."
                },
                {
                    "text": "Sie schaut kurz auf ihre Fitnessuhr, sch\u00fcttelt den Kopf und sagt: \u00bb110 Puls, und ich keuch schon wie ein Pferd!\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Zweieinhalb Stunden wird sie hier sitzen, 150, 160, 170 Watt treten, sich in Gedanken Notizen machen und danach ins Bett fallen und morgens um halb sechs wieder strampeln."
                },
                {
                    "text": "Das ist ihr Rhythmus, wenn sie nicht 24-Stunden-Dienste im Krankenhaus schiebt oder auf einer B\u00fchne steht."
                },
                {
                    "text": "Ein B\u00e4uerinnenverband aus der Gegend hatte Meixner gefragt, ob sie einen Vortrag \u00fcber die weibliche Sexualit\u00e4t halten k\u00f6nne."
                },
                {
                    "text": "Als Meixner das Publikum sah, \u00bbeher B\u00e4uerinnen 60 plus\u00ab, improvisierte sie, baute reichlich Pointen ein."
                },
                {
                    "text": "Auf einmal trat Meixner mehrmals in der Woche in ganz \u00d6sterreich auf mit einem Programm \u00fcber Sexmythen."
                },
                {
                    "text": "F\u00fcr Meixner ist der Sport ein R\u00fcckzugsort, vor allem beim Wettkampf."
                },
                {
                    "text": "Sie sagt: \u00bbDa habe ich keine Verpflichtungen!\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Keine WhatsApp-Nachrichten, die sie beantworten m\u00fcsste."
                },
                {
                    "text": "Nur sie und ihr Weg, sonst nichts."
                },
                {
                    "text": "F\u00fcr Alexandra Meixner ist er nur: \u00bbmein Walter!\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Alexandra, die Bundesheer\u00e4rztin, und Walter, damals 29, der Soldat auf Zeit."
                },
                {
                    "text": "Zur\u00fcck in \u00d6sterreich kauften sie das Haus, in dem sie noch heute leben, sie heirateten."
                },
                {
                    "text": "Wenn die beiden heute mit- und \u00fcbereinander sprechen, gackern sie wie verliebte Teenager."
                },
                {
                    "text": "Es gab Jahre, in denen Meixner f\u00fcr Startgelder und das ganze Drumherum mehr als 100.000 Euro ausgab und die Sponsorengelder hinten und vorn nicht reichten."
                },
                {
                    "text": "In der sie mit ihrem Mann dar\u00fcber nachdachte, ob sie das Haus verkaufen m\u00fcssten."
                },
                {
                    "text": "Meixners gesammeltes Preisgeld nach all den Jahren des Triumphs, den ganzen Siegen und Rekorden: 800 Euro."
                },
                {
                    "text": "Sie habe aufgeh\u00f6rt, daran zu glauben, dass sie vom Sport einmal leben k\u00f6nnen wird, erz\u00e4hlt sie."
                },
                {
                    "text": "Seit ein paar Jahren k\u00fcmmere sie sich nicht mehr um Sponsoren."
                },
                {
                    "text": "Sie erinnert sich an S\u00e4tze wie: \u00bbOptisch passt Frau Meixner leider nicht zu uns.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "S\u00e4tze, die sie erinnern an fr\u00fcher, als sie sich nie h\u00fcbsch genug und immer zu dick fand."
                },
                {
                    "text": "Die sie erinnern an ihre Unsicherheit, die Komplexe mit ihrem K\u00f6rper, ihrer Nase, die ihr zu gro\u00df erschien."
                },
                {
                    "text": "Wenn das Geld nur f\u00fcr das N\u00f6tigste reichte f\u00fcr Meixner und ihre f\u00fcnf Schwestern und es in der Wohnung wieder einmal kalt war."
                },
                {
                    "text": "Meixner jammert nicht gern."
                },
                {
                    "text": "Also sagt sie: \u00bbIch war schon immer ein Gl\u00fcckskind!\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Und kurz darauf erz\u00e4hlt sie von den Dingen, die sie \u00bbals Mensch bis heute extrem gepr\u00e4gt haben\u00ab."
                },
                {
                    "text": "Von sexuellen \u00dcbergriffen, die sie lange nicht als solche erkannte."
                },
                {
                    "text": "Als das alles begann, war Meixner gerade elf Jahre alt."
                },
                {
                    "text": "Sie sagt: \u00bbSeine H\u00e4nde waren \u00fcberall. Ich kann bis heute nicht gekitzelt werden. Ich kriege irrsinnige Panik dabei.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Und Meixner fing an, sich zu wehren."
                },
                {
                    "text": "Sie erz\u00e4hlte anderen davon, brachte mit 18 Jahren die Kraft auf f\u00fcr eine Therapie."
                },
                {
                    "text": "Deshalb wurde sie Gyn\u00e4kologin, lie\u00df sich zur Sexualtherapeutin ausbilden."
                },
                {
                    "text": "Seit ihrer Jugend f\u00fchrt Meixner diesen Kampf darum, sich ihren eigenen K\u00f6rper zur\u00fcckzuholen."
                },
                {
                    "text": "Sie sagt: \u00bbWenn mich der Walter massiert: Der verzweifelt manchmal. Dem brechen die Finger ab. Ich brauche ganz starke Ber\u00fchrungen, ganz starke Reize. Sonst sp\u00fcre ich das nicht. Als ich mir mal ein Permanent Make-up habe machen lassen, bin ich eingeschlafen. In der Sauna habe ich das letzte Mal 40 Minuten bei 90 Grad gesessen. Ich will meinen K\u00f6rper sp\u00fcren!\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Sie sagt, sie schinde sich jeden Tag auch f\u00fcr ein Gef\u00fchl f\u00fcr sich selbst."
                },
                {
                    "text": "Oft frage sie sich: \u00bbKann ich besser mit Schmerzen umgehen als andere? Oder empfinde ich weniger Schmerzen als andere? Und: Was hat das mit dem Missbrauch zu tun?\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Bei den Wettk\u00e4mpfen geniere sie sich manchmal, wenn andere um sie herum p\u00e4ckchenweise Ibuprofen schlucken und \u00fcber Schmerzen klagen und sie sich denkt: \u00bbMir geht es eigentlich ganz gut.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Bei den besonders langen Wettbewerben war Meixner oft die einzige Frau, die \u00fcberhaupt ins Ziel kam."
                },
                {
                    "text": "Manchmal scheint es Meixner unangenehm zu sein, \u00fcber ihre Leistungen zu sprechen."
                },
                {
                    "text": "Dann lenkt sie von sich ab und spricht \u00fcber Dankbarkeit \u00bbf\u00fcr meine Gene\u00ab und daf\u00fcr, dass sie sich \u00bbdas alles \u00fcberhaupt leisten kann\u00ab."
                },
                {
                    "text": "Sie spricht von \u00bbDemut\u00ab und dem \u00bbGl\u00fcck, dass bei den Wettk\u00e4mpfen alles rundherum so gut gepasst hat\u00ab und \u00bballe mich so unterst\u00fctzen\u00ab."
                },
                {
                    "text": "Fast so, als h\u00e4tte sie das alles gar nicht wirklich selbst vollbracht."
                },
                {
                    "text": "Fragt man Walter Wegschaider nach den St\u00e4rken seiner Frau im Wettkampf, sagt der: \u00bbDie Xandi ist wahnsinnig tapfer. Und: Sie sp\u00fcrt Schmerzen erst extrem sp\u00e4t.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Vor Wettk\u00e4mpfen setzt sich Alexandra Meixner drei Ziele."
                },
                {
                    "text": "Meixner sagt, sie brauche keine Motivation von au\u00dfen, niemanden, der sie anpeitscht."
                },
                {
                    "text": "Sie ist streng mit sich."
                },
                {
                    "text": "Sie wei\u00df, was sie tut: laufen, radeln, schwimmen."
                },
                {
                    "text": "Sie sagt: \u00bbDas ist immer das Schlimmste: der Schlafmangel.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Alexandra Meixner wollte schon oft aufh\u00f6ren."
                },
                {
                    "text": "Nicht um zehn Uhr abends daran denken, dass sie am n\u00e4chsten Morgen um f\u00fcnf Uhr auf das Ergometer muss."
                },
                {
                    "text": "Wenn es aber so weit war, habe sie gemerkt, dass sie das nicht so einfach kann: loslassen."
                },
                {
                    "text": "Sie merkte, dass sie den Sport braucht, um zufrieden zu sein."
                },
                {
                    "text": "Auch wenn Meixner das Wort nicht mag, weil es so negativ klingt."
                },
                {
                    "text": "Aber sie kann nicht ohne."
                },
                {
                    "text": "\u00bbDas ist unvorstellbar. Ich werde unrund, wenn ich mich nicht bewege. Ich bin nicht ausgelastet. Ich werde abends gar nicht mehr m\u00fcde.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Meixners Weg l\u00e4uft immer auch an den Grenzen ihres K\u00f6rpers entlang."
                },
                {
                    "text": "Meixner sagt: \u00bbBist du deppert, ein Drei\u00dfigfacher!\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Sie hat sich schon lange angemeldet und Walter schon herumgerechnet, welche Zeiten drin sein sollten."
                },
                {
                    "text": "Rund 40 Tage wird sie daf\u00fcr vermutlich unterwegs sein."
                },
                {
                    "text": "\u00bbHauptsache, ins Ziel kommen\u00ab, sagt Alexandra Meixner vorsichtig und blickt zu ihrem Mann hin\u00fcber."
                },
                {
                    "text": "Sie gesteht: \u00bbNa gut, nat\u00fcrlich will ich den Weltrekord!\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Und vor allem will sie: sp\u00fcren, wie sich das anf\u00fchlt."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Ultratriathletin"
                },
                {
                    "text": "Kabarettistin"
                },
                {
                    "text": "Frau der Superlative"
                },
                {
                    "text": "Gyn\u00e4kologin im Krankenhaus"
                },
                {
                    "text": "Ultratriathletin"
                },
                {
                    "text": "Kabarettistin"
                },
                {
                    "text": "Gyn\u00e4kologin im Krankenhaus"
                }
            ],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Xandi"
                },
                {
                    "text": "Bist du deppert, ein Marathon!"
                },
                {
                    "text": "pures Gl\u00fcck"
                },
                {
                    "text": "Bist du deppert, ein Ironman!"
                },
                {
                    "text": "ein bisschen wie eine Depression"
                },
                {
                    "text": "Ich will den Anschluss nicht verpassen"
                },
                {
                    "text": "110 Puls, und ich keuch schon wie ein Pferd!"
                },
                {
                    "text": "Da habe ich keine Verpflichtungen!"
                },
                {
                    "text": "mein Walter!"
                },
                {
                    "text": "Ich war schon immer ein Gl\u00fcckskind!"
                },
                {
                    "text": "als Mensch bis heute extrem gepr\u00e4gt haben"
                },
                {
                    "text": "Seine H\u00e4nde waren \u00fcberall. Ich kann bis heute nicht gekitzelt werden. Ich kriege irrsinnige Panik dabei."
                },
                {
                    "text": "Und es war auch ein Weg f\u00fcr mich selbst, den Missbrauch aufzuarbeiten."
                },
                {
                    "text": "Wenn mich der Walter massiert: Der verzweifelt manchmal. Dem brechen die Finger ab. Ich brauche ganz starke Ber\u00fchrungen, ganz starke Reize. Sonst sp\u00fcre ich das nicht. Als ich mir mal ein Permanent Make-up habe machen lassen, bin ich eingeschlafen. In der Sauna habe ich das letzte Mal 40 Minuten bei 90 Grad gesessen. Ich will meinen K\u00f6rper sp\u00fcren!"
                },
                {
                    "text": "Kann ich besser mit Schmerzen umgehen als andere? Oder empfinde ich weniger Schmerzen als andere? Und: Was hat das mit dem Missbrauch zu tun?"
                },
                {
                    "text": "Mir geht es eigentlich ganz gut."
                },
                {
                    "text": "f\u00fcr meine Gene"
                },
                {
                    "text": "das alles \u00fcberhaupt leisten kann"
                },
                {
                    "text": "Demut"
                },
                {
                    "text": "Gl\u00fcck, dass bei den Wettk\u00e4mpfen alles rundherum so gut gepasst hat"
                },
                {
                    "text": "alle mich so unterst\u00fctzen"
                },
                {
                    "text": "Das ist immer das Schlimmste: der Schlafmangel."
                },
                {
                    "text": "Das ist unvorstellbar. Ich werde unrund, wenn ich mich nicht bewege. Ich bin nicht ausgelastet. Ich werde abends gar nicht mehr m\u00fcde."
                },
                {
                    "text": "Bist du deppert, ein Drei\u00dfigfacher!"
                },
                {
                    "text": "Hauptsache, ins Ziel kommen"
                },
                {
                    "text": "Na gut, nat\u00fcrlich will ich den Weltrekord!"
                }
            ],
            "quotedInTitle": true,
            "quotedInIntro": true
        }
    ]
}