{
    "persons": [
        {
            "name": "Rasika Mudannayake",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 2,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 1,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Rasika",
                "lastname": "Mudannayake",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Dhanushs Familie h\u00e4tte es sicher auch auf die Caritas-Liste geschafft, sagt Rasika Mudannayake, seine ehemalige Klassenlehrerin."
                },
                {
                    "text": "Frau Mudannayake m\u00f6chte wissen, was aus Dhanush geworden ist."
                },
                {
                    "text": "\u00bbEr ist ein guter Junge\u00ab, sagt sie."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Viele Kinder bringen nur noch eine kleine Portion Reis und etwas Gem\u00fcse mit"
                },
                {
                    "text": "Aber Menschen mit leerem Magen kann man nicht f\u00fcr Bildung begeistern."
                },
                {
                    "text": "Manche kommen schon in der f\u00fcnften Klasse nicht mehr. Die M\u00e4dchen passen auf ihre j\u00fcngeren Geschwister auf, damit die Eltern l\u00e4nger arbeiten k\u00f6nnen. Und die Jungs m\u00fcssen oft selbst Geld verdienen."
                },
                {
                    "text": "Er ist ein guter Junge"
                },
                {
                    "text": "Aber es war nie jemand f\u00fcr ihn da."
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Clemens Graf von Luckner",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 2,
                "firstNameOnly": 1,
                "lastNameOnly": 1,
                "fullName": 0,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Clemens",
                "lastname": "von Luckner",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": "Graf"
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Nach einer Analyse des Weltbank-\u00d6konomen Clemens Graf von Luckner sinkt in zahlungsunf\u00e4higen L\u00e4ndern die Lebenserwartung."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Weltbank-\u00d6konom"
                },
                {
                    "text": "Dauert die Pleite mehr als drei Jahre, steigt die Kindersterblichkeitsrate sprunghaft an."
                }
            ],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Nandalal Weerasinghe",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 3,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 2,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Nandalal",
                "lastname": "Weerasinghe",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "In einem der B\u00fcros sitzt Zentralbankchef Nandalal Weerasinghe hinter einem gro\u00dfen Schreibtisch und \u00fcberfliegt die internationale Finanzpresse."
                },
                {
                    "text": "\u00bbWir h\u00e4tten den IWF schon ein Jahr fr\u00fcher um Unterst\u00fctzung bitten sollen\u00ab, sagt er."
                },
                {
                    "text": "Zentralbankchef Weerasinghe und seine Kollegen trafen Dutzende Gl\u00e4ubiger."
                },
                {
                    "text": "Zentralbankchef Weerasinghe sagt, die Reformen seien kompliziert."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Wir h\u00e4tten den IWF schon ein Jahr fr\u00fcher um Unterst\u00fctzung bitten sollen"
                },
                {
                    "text": "Dann w\u00e4ren die sozialen Folgen der Krise nicht so hart gewesen."
                },
                {
                    "text": "Es d\u00fcrfte noch zwei bis drei Jahre dauern, bis sich die Lage bessert."
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Mahinda Rajapaksa",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 4,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 3,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Mahinda",
                "lastname": "Rajapaksa",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Anfang Mai trat Premierminister Mahinda Rajapaksa zur\u00fcck."
                },
                {
                    "text": "Er entkam wom\u00f6glich durch einen Geheimtunnel."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Er entkam wom\u00f6glich durch einen Geheimtunnel."
                }
            ],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Ki\u00ean Ho\u00e0ng L\u00ea",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Ki\u00ean Ho\u00e0ng",
                "lastname": "L\u00ea",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Fotos und Videos: Ki\u00ean Ho\u00e0ng L\u00ea; Mitarbeit und \u00dcbersetzung: Susitha Fernando, Indika Arana Kumara"
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Jayadeva Uyangoda",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Jayadeva",
                "lastname": "Uyangoda",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "\u00bbDie Elite zahlt fast nichts f\u00fcr diese Krise\u00ab, sagt Jayadeva Uyangoda, emeritierter Politologe der Universit\u00e4t in Colombo."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "emeritierter Politologe der Universit\u00e4t in Colombo"
                }
            ],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Die Elite zahlt fast nichts f\u00fcr diese Krise"
                },
                {
                    "text": "Praktisch jede Demonstration kann inzwischen zum Terrorakt erkl\u00e4rt werden."
                },
                {
                    "text": "Die Krise hat dieses Land auch autokratischer gemacht."
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Indika Arana Kumara",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Indika Arana",
                "lastname": "Kumara",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Fotos und Videos: Ki\u00ean Ho\u00e0ng L\u00ea; Mitarbeit und \u00dcbersetzung: Susitha Fernando, Indika Arana Kumara"
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Udeni",
            "alternativeNames": [],
            "age": 26,
            "sex": "female",
            "occurences": {
                "total": 19,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 19,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": true,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Udeni",
                "lastname": null,
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Dhanush, Udeni und die Staatspleite"
                },
                {
                    "text": "Doch ohne seinen Lohn w\u00fcrden seine Schwester Udeni, ihr Sohn Oshada, sein Gro\u00dfvater Madasamy und er kaum \u00fcberleben."
                },
                {
                    "text": "Das Haus, in dem Dhanush und Udeni leben, steht an einem schlammigen Feldweg am Rande der Siedlung Janaudanagama, was sich mit \u00bbDorf der gl\u00fccklichen Menschen\u00ab \u00fcbersetzen l\u00e4sst."
                },
                {
                    "text": "Udeni w\u00fcrde das Haus gern streichen, doch das k\u00f6nnen sie sich nicht leisten."
                },
                {
                    "text": "Udeni ist mager und selbst f\u00fcr sri-lankische Verh\u00e4ltnisse klein."
                },
                {
                    "text": "Sie erfasst Situationen und Menschen sofort und koordiniert souver\u00e4n die Angelegenheiten der Familie."
                },
                {
                    "text": "In einem anderen Teil der Welt h\u00e4tte sie vermutlich gute Chancen, sich etwas aufzubauen."
                },
                {
                    "text": "Kurz nach Dhanushs Geburt sollte Udeni f\u00fcr den Bruder eine Milchflasche holen."
                },
                {
                    "text": "Sie blutete stark, doch sie schleppte sich mit der Flasche zur\u00fcck bis zur Klinik."
                },
                {
                    "text": "Etwa zu dieser Zeit wurde Udeni schwanger und zog zu ihrem Mann."
                },
                {
                    "text": "Doch schon im Juli 2020 kehrte Udeni zur\u00fcck, zusammen mit dem damals einj\u00e4hrigen Oshada."
                },
                {
                    "text": "Ihr Mann habe sie schlecht behandelt, sagt sie heute."
                },
                {
                    "text": "Mehr m\u00f6chte sie dar\u00fcber nicht erz\u00e4hlen."
                },
                {
                    "text": "Udeni erinnert sich, wie sie selbst f\u00fcr eine Packung Zucker einen halben Tag lang anstehen musste."
                },
                {
                    "text": "Udeni begann, in einer Textilfabrik zu arbeiten."
                },
                {
                    "text": "Teils sa\u00df sie von 7.30 bis 22 Uhr an der N\u00e4hmaschine."
                },
                {
                    "text": "\u00bbEs f\u00fchlte sich schrecklich an, ihn allein zu lassen\u00ab, sagt Udeni."
                },
                {
                    "text": "Udeni musste ihren Job in der Fabrik aufgeben."
                },
                {
                    "text": "Dabei brauchten sie dringender denn je Geld."
                },
                {
                    "text": "Udeni verpf\u00e4ndete ihren Schmuck."
                },
                {
                    "text": "Manchmal schlug er betrunken auf Udeni ein \u2013 bis sich Dhanush br\u00fcllend dazwischenwarf."
                },
                {
                    "text": "Fast immer a\u00dfen sie Reis mit Gem\u00fcse, fast nie mehr Fleisch, Fisch oder Eier."
                },
                {
                    "text": "Oshada weinte manchmal vor Hunger, Udeni schickte ihn dann fr\u00fch ins Bett."
                },
                {
                    "text": "Sie hoffte, er w\u00fcrde bald schlafen und seinen knurrenden Magen nicht mehr sp\u00fcren."
                },
                {
                    "text": "\u00bbIch f\u00fchlte mich wie eine Versagerin\u00ab, sagt sie."
                },
                {
                    "text": "Udeni sagt, der Preis f\u00fcr Elektrizit\u00e4t habe sich mehr als verdoppelt."
                },
                {
                    "text": "In ihrem Haus schalteten sie seitdem kaum noch das Licht an."
                },
                {
                    "text": "Dhanush und Udeni haben bis heute kein Geld gesehen."
                },
                {
                    "text": "Vor ein paar Monaten hat Udeni ihre Mutter angerufen."
                },
                {
                    "text": "Udeni w\u00fcrde gern ins Ausland fl\u00fcchten, zusammen mit ihrem Bruder."
                },
                {
                    "text": "Das Leben, das sie sich nicht ausgesucht hat, weit hinter sich lassen."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Wir waren schon immer arm"
                },
                {
                    "text": "Aber wir kamen zurecht."
                },
                {
                    "text": "Es f\u00fchlte sich schrecklich an, ihn allein zu lassen"
                },
                {
                    "text": "Aber wir brauchten das Geld."
                },
                {
                    "text": "Ich f\u00fchlte mich wie eine Versagerin"
                },
                {
                    "text": "Welche Mutter l\u00e4sst ihr Kind hungern?"
                }
            ],
            "quotedInTitle": true,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Ant\u00f3nio Guterres",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Ant\u00f3nio",
                "lastname": "Guterres",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Uno-Generalsekret\u00e4r Ant\u00f3nio Guterres sprach vergangenen Sommer von einem \u00bbsystemischen Versagen\u00ab."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "systemischen Versagen"
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Carmen Reinhart",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Carmen",
                "lastname": "Reinhart",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "\u00bbDie Folge ist ein millionenfaches Elend\u00ab, sagt Carmen Reinhart, die einmal Chef\u00f6konomin der Weltbank war."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Die Folge ist ein millionenfaches Elend"
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Ulrich Volz",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 3,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 2,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Ulrich",
                "lastname": "Volz",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "\u00bbEntwicklungsl\u00e4nder hatten pl\u00f6tzlich Zugang zu den internationalen Kapitalm\u00e4rkten\u00ab, sagt der \u00d6konom Ulrich Volz, der an der Universit\u00e4t London zur globalen Schuldenkrise forscht."
                },
                {
                    "text": "\u00bbDie Regeln, wie Staatspleiten ablaufen, werden noch immer stark von reichen Gl\u00e4ubigerstaaten und dem IWF bestimmt\u00ab, sagt \u00d6konom Volz."
                },
                {
                    "text": "F\u00fcr kriselnde Banken wie die Credit Suisse seien teils binnen Tagen Milliardenhilfen mobilisiert worden, sagt Schulden\u00f6konom Volz."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "\u00d6konom"
                }
            ],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Entwicklungsl\u00e4nder hatten pl\u00f6tzlich Zugang zu den internationalen Kapitalm\u00e4rkten"
                },
                {
                    "text": "Sie konnten sich praktisch aussuchen, von wem sie sich Geld leihen."
                },
                {
                    "text": "Die Regeln, wie Staatspleiten ablaufen, werden noch immer stark von reichen Gl\u00e4ubigerstaaten und dem IWF bestimmt"
                },
                {
                    "text": "Doch China m\u00f6chte das nicht mehr hinnehmen."
                },
                {
                    "text": "Politiker \u00e4rmerer L\u00e4nder deuten das als Hinweis, wie wenig sich die Welt um sie schert."
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Oshada",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 6,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 6,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Oshada",
                "lastname": null,
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Doch ohne seinen Lohn w\u00fcrden seine Schwester Udeni, ihr Sohn Oshada, sein Gro\u00dfvater Madasamy und er kaum \u00fcberleben."
                },
                {
                    "text": "Doch schon im Juli 2020 kehrte Udeni zur\u00fcck, zusammen mit dem damals einj\u00e4hrigen Oshada."
                },
                {
                    "text": "Eine ihrer Tanten passte auf Oshada auf."
                },
                {
                    "text": "Ausgerechnet zu dieser Zeit wurde Oshada krank."
                },
                {
                    "text": "Fast immer a\u00dfen sie Reis mit Gem\u00fcse, fast nie mehr Fleisch, Fisch oder Eier."
                },
                {
                    "text": "Oshada weinte manchmal vor Hunger, Udeni schickte ihn dann fr\u00fch ins Bett."
                },
                {
                    "text": "Sie hoffte, er w\u00fcrde bald schlafen und seinen knurrenden Magen nicht mehr sp\u00fcren."
                },
                {
                    "text": "Oshada ein Studium erm\u00f6glichen."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Dhanush",
            "alternativeNames": [],
            "age": 17,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 18,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 18,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": true,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Dhanush",
                "lastname": null,
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Dhanush, Udeni und die Staatspleite"
                },
                {
                    "text": "Dhanush ist zu jung, um am Leben zerbrochen zu sein; aber er ist davon gezeichnet."
                },
                {
                    "text": "Er ist 17, sein Bart ist noch weich, aber sein Blick wirkt resigniert."
                },
                {
                    "text": "So, als h\u00e4tte er schon zu viel Schlechtes erlebt."
                },
                {
                    "text": "Morgens fr\u00fch, wenn die Luft schw\u00fcler wird und die Sonne durch die Bl\u00e4tter der Kumbukb\u00e4ume bricht, geht Dhanush in der Zentralprovinz Sri Lankas zum Mahaweli-Fluss, f\u00e4hrt mit einem Flo\u00df ans andere Ufer und kratzt mit einer Sch\u00f6pfkelle Sand vom Grund, stundenlang, bis seine d\u00fcnnen Arme nicht mehr k\u00f6nnen."
                },
                {
                    "text": "Abends kommt ein Laster und kauft Dhanush die Tagesausbeute ab."
                },
                {
                    "text": "Bis zu 4000 Rupien, rund zw\u00f6lf Euro, verdient er am Tag."
                },
                {
                    "text": "Dhanush m\u00fcsste eigentlich zur Schule gehen."
                },
                {
                    "text": "Doch ohne seinen Lohn w\u00fcrden seine Schwester Udeni, ihr Sohn Oshada, sein Gro\u00dfvater Madasamy und er kaum \u00fcberleben."
                },
                {
                    "text": "Dhanush und seiner Familie geht es seitdem schlecht."
                },
                {
                    "text": "Das Haus, in dem Dhanush und Udeni leben, steht an einem schlammigen Feldweg am Rande der Siedlung Janaudanagama, was sich mit \u00bbDorf der gl\u00fccklichen Menschen\u00ab \u00fcbersetzen l\u00e4sst."
                },
                {
                    "text": "Udeni w\u00fcrde das Haus gern streichen, doch das k\u00f6nnen sie sich nicht leisten."
                },
                {
                    "text": "Kurz nach Dhanushs Geburt sollte Udeni f\u00fcr den Bruder eine Milchflasche holen."
                },
                {
                    "text": "\u00bbSeit ich denken kann, hatte ich immer nur meine Schwester\u00ab, sagt Dhanush."
                },
                {
                    "text": "Dhanush f\u00fcrchtete, nach der Mutter auch noch die geliebte Schwester zu verlieren."
                },
                {
                    "text": "Dabei brauchten sie dringender denn je Geld."
                },
                {
                    "text": "Dhanush schmiss die Schule und ging arbeiten, erst als G\u00e4rtner, dann als Holzhacker, schlie\u00dflich in der Sandmine."
                },
                {
                    "text": "Die Schule, auf die Dhanush gegangen ist, wird von einem M\u00f6nch geleitet."
                },
                {
                    "text": "Dhanushs Familie h\u00e4tte es sicher auch auf die Caritas-Liste geschafft, sagt Rasika Mudannayake, seine ehemalige Klassenlehrerin."
                },
                {
                    "text": "Aber er sei ab Mai 2022 nicht mehr zum Unterricht gekommen."
                },
                {
                    "text": "Frau Mudannayake m\u00f6chte wissen, was aus Dhanush geworden ist."
                },
                {
                    "text": "\u00bbEr ist ein guter Junge\u00ab, sagt sie."
                },
                {
                    "text": "In Dhanushs Dorf verstummten alle Feste."
                },
                {
                    "text": "Manchmal schlug er betrunken auf Udeni ein \u2013 bis sich Dhanush br\u00fcllend dazwischenwarf."
                },
                {
                    "text": "Fast immer a\u00dfen sie Reis mit Gem\u00fcse, fast nie mehr Fleisch, Fisch oder Eier."
                },
                {
                    "text": "In ihrem Haus schalteten sie seitdem kaum noch das Licht an."
                },
                {
                    "text": "Dhanush und Udeni haben bis heute kein Geld gesehen."
                },
                {
                    "text": "Dhanush \u00e4hnelt manchmal schon dem Vater."
                },
                {
                    "text": "Auch wenn er das auf keinen Fall will."
                },
                {
                    "text": "\u00bb\u00c4u\u00dferlich wirke ich ruhig\u00ab, sagt er."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Seit ich denken kann, hatte ich immer nur meine Schwester"
                },
                {
                    "text": "Und meine Schwester hatte immer nur mich."
                },
                {
                    "text": "\u00c4u\u00dferlich wirke ich ruhig"
                },
                {
                    "text": "Aber in mir g\u00e4rt eine gro\u00dfe Wut."
                }
            ],
            "quotedInTitle": true,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Madasamy",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Madasamy",
                "lastname": null,
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Doch ohne seinen Lohn w\u00fcrden seine Schwester Udeni, ihr Sohn Oshada, sein Gro\u00dfvater Madasamy und er kaum \u00fcberleben."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Venereble Imbulpitiya Vipassi",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 3,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 2,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Venereble Imbulpitiya",
                "lastname": "Vipassi",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": "Markgraf"
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Entsprechend gut kann Direktor Venereble Imbulpitiya Vipassi gerade Spenden organisieren."
                },
                {
                    "text": "Vipassi zeigt eine Liste, die er f\u00fcr die Hilfsorganisation Caritas erstellt hat."
                },
                {
                    "text": "\u00bbViele Kinder bringen nur noch eine kleine Portion Reis und etwas Gem\u00fcse mit\u00ab, sagt Vipassi."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Gotabaya Rajapaksa",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Gotabaya",
                "lastname": "Rajapaksa",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Der neue Pr\u00e4sident Gotabaya Rajapaksa lie\u00df, kaum im Amt, die Steuern senken."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Rajapaksa floh auf die Malediven."
                },
                {
                    "text": "Gotabaya Rajapaksa lie\u00df, kaum im Amt, die Steuern senken."
                }
            ],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Ranil Wickremesinghe",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Ranil",
                "lastname": "Wickremesinghe",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Im November 2015 versprach der damalige Premierminister Ranil Wickremesinghe, die Einfuhren zu senken und Produktion und Export von Hightech-G\u00fctern anzukurbeln."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Clifford Chance",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": null,
                "lastname": "Clifford Chance",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Im April 2022 konnte sie ihre Schulden nicht mehr bedienen, die Wirtschaft st\u00fcrzte ab."
                },
                {
                    "text": "\u00bbSie konnten sich praktisch aussuchen, von wem sie sich Geld leihen.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Und sie tun das oft auf Kosten der Bev\u00f6lkerung, streichen Sozial-, Gesundheits- und Bildungsausgaben."
                },
                {
                    "text": "Rund 85.000 Rupien verdiente sie im Monat, damals fast 600 Euro."
                },
                {
                    "text": "Den Gro\u00dfteil des Geldes schickte sie nach Hause."
                },
                {
                    "text": "Auch das marode Steuersystem wollte er modernisieren."
                },
                {
                    "text": "2019 wurde sie abgew\u00e4hlt."
                },
                {
                    "text": "Im April 2021 setzte sie eine radikale Landwirtschaftsreform durch."
                },
                {
                    "text": "Sie verbot den Import und Einsatz von chemischen D\u00fcngemitteln, Pestiziden und Unkrautvernichtern."
                },
                {
                    "text": "Sie bekommen von der Caritas nun Essenspakete."
                },
                {
                    "text": "Nachbarn neideten sich gegenseitig das kleinste bisschen Wohlstand; gleichzeitig halfen sie einander, wo sie konnten."
                },
                {
                    "text": "Das wenige Geld, das er verdiente, versoff er oft."
                },
                {
                    "text": "Manchmal schlug er betrunken auf Udeni ein \u2013 bis sich Dhanush br\u00fcllend dazwischenwarf."
                },
                {
                    "text": "Doch sie merkten bald, wie sehr sie Spielball eines globalen Machtkampfs waren."
                },
                {
                    "text": "Also habe man Berater der Kanzlei Clifford Chance und der Investmentbank Lazard engagiert."
                },
                {
                    "text": "Stattdessen wollte sie Sri Lanka mehr Zeit geben, um seine Kredite zur\u00fcckzuzahlen."
                },
                {
                    "text": "Erst erh\u00f6hte sie die Mehrwertsteuer \u2013 was vor allem f\u00fcr \u00e4rmere B\u00fcrger das Leben weiter verteuerte."
                },
                {
                    "text": "Dann k\u00fcrzte sie Subventionen f\u00fcr Benzin und Strom."
                },
                {
                    "text": "Warum sie Banken und Privatinvestoren schont."
                },
                {
                    "text": "\u00bbPolitiker \u00e4rmerer L\u00e4nder deuten das als Hinweis, wie wenig sich die Welt um sie schert.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Als w\u00e4ren Staaten mit Millionen Menschen rostige B\u00fcchsen, die man immer mal wieder ein St\u00fcck die Stra\u00dfe hinunterschie\u00dft, wenn sie einem in die Quere kommen."
                },
                {
                    "text": "Sp\u00e4ter lie\u00df sie \u00fcber eine Tante ausrichten, sie wolle keinen Kontakt mehr."
                },
                {
                    "text": "Seitdem ist er abgetaucht."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        }
    ]
}