{
    "persons": [
        {
            "name": "Kevin Saunders",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 3,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 2,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Kevin",
                "lastname": "Saunders",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "\u00bbDas Video hat mich schockiert\u00ab, sagt der ehemalige britische K\u00fcstenw\u00e4chter Kevin Saunders."
                },
                {
                    "text": "Saunders war selbst in Calais stationiert, er kennt den \u00c4rmelkanal gut, kann einsch\u00e4tzen, wie bedrohlich Str\u00f6mungen und Wetter sein k\u00f6nnen."
                },
                {
                    "text": "Er sei \u00fcberrascht, dass die Franzosen so vorgingen, sagt Saunders."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Das Video hat mich schockiert"
                },
                {
                    "text": "Das ist unglaublich gef\u00e4hrlich."
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Rishi Sunak",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 2,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 2,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": true,
            "_name": {
                "firstname": "Rishi",
                "lastname": "Sunak",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "\u00bbStop the boats!\u00ab, fordert Premier Rishi Sunak."
                },
                {
                    "text": "Der britische Premier Rishi Sunak aber hat \u00bbStop the boats!\u00ab zu einem seiner zentralen Wahlversprechen gemacht."
                },
                {
                    "text": "Kaum etwas kann er weniger gebraucht als Bilder von Migranten, die in Dover anlanden."
                },
                {
                    "text": "Schon im M\u00e4rz 2023 traf er sich deshalb mit Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Premier"
                }
            ],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Stop the boats!"
                },
                {
                    "text": "auf dem Wasser abzufangen"
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": true
        },
        {
            "name": "R\u00e9mi Vandeplanque",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 4,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 3,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "R\u00e9mi",
                "lastname": "Vandeplanque",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "R\u00e9mi Vandeplanque, ein K\u00fcstenw\u00e4chter aus Brest, hat seine Bedenken in einer Beschwerde niedergeschrieben."
                },
                {
                    "text": "Im Sommer, so Vandeplanque, sei ihm von Kollegen berichtet worden, dass die Polizei eine Besatzung der K\u00fcstenwache angewiesen habe, eines der \u00bbTaxiboote\u00ab zu zerstechen."
                },
                {
                    "text": "Seine Kollegen, sagt Vandeplanque, h\u00e4tten sich \u00bbnat\u00fcrlich\u00ab geweigert, den mutma\u00dflichen Befehl auszuf\u00fchren \u2013 viel zu gef\u00e4hrlich."
                },
                {
                    "text": "Wellen machen, Fl\u00fcchtlingsboote rammen, Vandeplanque sagt, er sch\u00e4me sich f\u00fcr diese Taktiken, die nun auf den Videos der Migranten sichtbar w\u00fcrden."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "nat\u00fcrlich"
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Robert Jenrick",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Robert",
                "lastname": "Jenrick",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Im September 2023 sprach Migrationsminister Robert Jenrick offen aus, was die Briten erwarten: Man habe die Franzosen ermutigt, Boote \u00bbauf dem Wasser abzufangen\u00ab."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Migrationsminister"
                }
            ],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Emmanuel Macron",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Emmanuel",
                "lastname": "Macron",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Schon im M\u00e4rz 2023 traf er sich deshalb mit Frankreichs Pr\u00e4sident Emmanuel Macron."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Satinder",
            "alternativeNames": [],
            "age": 27,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 9,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 9,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Satinder",
                "lastname": null,
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Die \u00dcberfahrt sei lange ruhig verlaufen, sagt Satinder."
                },
                {
                    "text": "Zehn oder f\u00fcnfzehn Minuten seien er und 45 andere Migranten, die meisten aus Indien und Afghanistan, den wei\u00dfen Felsen von Dover entgegengerast, so wie sie es geplant hatten."
                },
                {
                    "text": "Doch dann h\u00e4tten sie das Boot der franz\u00f6sischen Gendarmerie gesehen."
                },
                {
                    "text": "Satinder, 27, ein hoch aufgeschossener Sikh aus Punjab, einer Region im Norden Indiens, erz\u00e4hlt diese Geschichte an einem regnerischen Januartag."
                },
                {
                    "text": "Satinder w\u00e4rmt sich an einem Feuer."
                },
                {
                    "text": "Seinen echten Namen solle man lieber nicht erw\u00e4hnen, sagt er."
                },
                {
                    "text": "Als die franz\u00f6sischen Beamten sie erreicht h\u00e4tten, sei der Steuermann des Boots in Panik geraten, erinnert sich Satinder."
                },
                {
                    "text": "Die Luft sei aus dem Boot entwichen, sagt Satinder."
                },
                {
                    "text": "Gestorben, sagt Satinder, sei niemand."
                },
                {
                    "text": "F\u00fcr Satinders Geschichte gibt es keine visuellen Belege."
                },
                {
                    "text": "Satinder hat eine Beschwerde bei der franz\u00f6sischen B\u00fcrgerbeauftragten eingereicht, an die Pariser Beh\u00f6rde k\u00f6nnen sich Menschen wenden, die ihre Rechte missachtet sehen."
                },
                {
                    "text": "Zwangsma\u00dfnahmen gegen Boote auf See, von denen unter anderem Migranten wie Satinder berichten, habe man nie angeordnet."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        }
    ]
}