{
    "persons": [
        {
            "name": "Sven Clausen",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Sven",
                "lastname": "Clausen",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Dar\u00fcber informiert in diesem Podcast Christina Kyriasoglou, Tech-Reporterin des manager magazins, im Gespr\u00e4ch mit Chefredakteur Sven Clausen."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Christina Kyriasoglou",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "female",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Christina",
                "lastname": "Kyriasoglou",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Dar\u00fcber informiert in diesem Podcast Christina Kyriasoglou, Tech-Reporterin des manager magazins, im Gespr\u00e4ch mit Chefredakteur Sven Clausen."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Tech-Reporterin des manager magazins"
                }
            ],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Bard",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 2,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 1
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": null,
                "lastname": null,
                "nickname": "Bard",
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Die k\u00fcnstliche Intelligenz (KI), die ihren Chatbots ChatGPT und Bard zugrunde liegt, hat das Zeug, nicht nur die Machtverh\u00e4ltnisse in der Wirtschaft v\u00f6llig neu zu sortieren."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        }
    ]
}