{
    "persons": [
        {
            "name": "Pham Nhat Vuong",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Pham Nhat",
                "lastname": "Vuong",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Autoangreifer ohne Autos: Der vietnamesische Elektroauto-Hersteller Vinfast, der zum Reich des Nudelk\u00f6nigs Pham Nhat Vuong geh\u00f6rt, sorgt seit einiger Zeit f\u00fcr Furore."
                },
                {
                    "text": "Nur haben sie daf\u00fcr nicht mal Autos."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Lukas Heiny",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Lukas",
                "lastname": "Heiny",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Herzliche Gr\u00fc\u00dfe und einen entspannten Abend und ein sch\u00f6nes Oster-Wochenende, Ihr Lukas Heiny"
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Bob Lee",
            "alternativeNames": [],
            "age": 43,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 3,
                "firstNameOnly": 1,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 1
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Bob",
                "lastname": "Lee",
                "nickname": "Crazy Bob",
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Der tragische Tod im Silicon Valley: Der Gr\u00fcnder und Investor Bob Lee spielte bei der Entwicklung von Googles Betriebssystem Android eine wichtige Rolle und arbeitete eng mit Twitter-Mitgr\u00fcnder Jack Dorsey zusammen."
                },
                {
                    "text": "Zuletzt war er Vorstand einer Kryptoplattform."
                },
                {
                    "text": "Nun ist \"Crazy Bob\" im Alter von 43 Jahren in San Francisco einer t\u00f6dlichen Messerattacke zum Opfer gefallen."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Gr\u00fcnder und Investor"
                },
                {
                    "text": "Vorstand einer Kryptoplattform"
                }
            ],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Jack Dorsey",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Jack",
                "lastname": "Dorsey",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Der tragische Tod im Silicon Valley: Der Gr\u00fcnder und Investor Bob Lee spielte bei der Entwicklung von Googles Betriebssystem Android eine wichtige Rolle und arbeitete eng mit Twitter-Mitgr\u00fcnder Jack Dorsey zusammen."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Stefan Carsten",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 3,
                "firstNameOnly": 1,
                "lastNameOnly": 1,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Stefan",
                "lastname": "Carsten",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Zulieferer ohne Chef: 17 Jahre lang war Stefan Wolf der CEO des Autozulieferers ElringKlinger \u2013 und im Nebenjob beim Arbeitgeberverband Gesamtmetall zus\u00e4tzlich einer der einflussreichsten Industrielobbyisten der Republik."
                },
                {
                    "text": "Jetzt tritt er unerwartet ab."
                },
                {
                    "text": "Kritiker wie Zukunftsforscher Stefan Carsten k\u00f6nnen allenfalls Mittelma\u00df erkennen."
                },
                {
                    "text": "Carsten hat er im Interview gefragt, wie es besser ginge."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Zukunftsforscher"
                }
            ],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Stefan Wolf",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 2,
                "firstNameOnly": 1,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Stefan",
                "lastname": "Wolf",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Zulieferer ohne Chef: 17 Jahre lang war Stefan Wolf der CEO des Autozulieferers ElringKlinger \u2013 und im Nebenjob beim Arbeitgeberverband Gesamtmetall zus\u00e4tzlich einer der einflussreichsten Industrielobbyisten der Republik."
                },
                {
                    "text": "Jetzt tritt er unerwartet ab."
                },
                {
                    "text": "Kritiker wie Zukunftsforscher Stefan Carsten k\u00f6nnen allenfalls Mittelma\u00df erkennen."
                },
                {
                    "text": "Carsten hat er im Interview gefragt, wie es besser ginge."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "CEO des Autozulieferers ElringKlinger"
                }
            ],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Lutz Reiche",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Lutz",
                "lastname": "Reiche",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Mein Kollege Lutz Reiche, selbst eine Legende auf dem Rennrad, beschreibt, wo Wissing bei seiner Fahrradpolitik die Luft ausgeht."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Volker Wissing",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 2,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 1,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Volker",
                "lastname": "Wissing",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Der l\u00fcckenhafte Fahrradplan f\u00fcr Deutschland: Bundesverkehrsminister Volker Wissing h\u00e4lt Deutschland f\u00fcr \"eine der f\u00fchrenden Fahrradnationen\" Europas."
                },
                {
                    "text": "Mein Kollege Lutz Reiche, selbst eine Legende auf dem Rennrad, beschreibt, wo Wissing bei seiner Fahrradpolitik die Luft ausgeht."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Bundesverkehrsminister"
                }
            ],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Viola Keeve",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "female",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Viola",
                "lastname": "Keeve",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Meine Kollegin Viola Keeve stellt Ihnen die neuen Luftkurorte des 21."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Christoph Seyerlein",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Christoph",
                "lastname": "Seyerlein",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "In Deutschland herrscht Chaos, wie mein Kollege Christoph Seyerlein recherchiert hat."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Ola K\u00e4llenius",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Ola",
                "lastname": "K\u00e4llenius",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Last Exit Luxus: Unsere aktuelle Titelgeschichte \u00fcber den riskanten 200-Milliarden-B\u00f6rsenplan von Mercedes-Benz-Boss Ola K\u00e4llenius lesen Sie hier."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Margret Hucko",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "female",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Margret",
                "lastname": "Hucko",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Passend \u00fcbrigens f\u00fcrs lange Wochenende dazu der Podcast mit der Co-Autorin: Margret Hucko \u00fcber Protz und Proll unterm Stern."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Mark Mateschitz",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Mark",
                "lastname": "Mateschitz",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Im goldenen K\u00e4fig: Unser umfangreicher Inside-Report zur Frage, ob der Red-Bull-Erbe Mark Mateschitz den Konzern seines Vaters bewahren kann."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Red-Bull-Erbe"
                }
            ],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Jeff Bezos",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Jeff",
                "lastname": "Bezos",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Ostern reloaded: Mit sehr viel Geld versuchen ein paar Superreiche wie Jeff Bezos oder Erwin M\u00fcller einen alten Menschheitstraum zu verwirklichen: den Tod \u00fcberwinden."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Erwin M\u00fcller",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Erwin",
                "lastname": "M\u00fcller",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Ostern reloaded: Mit sehr viel Geld versuchen ein paar Superreiche wie Jeff Bezos oder Erwin M\u00fcller einen alten Menschheitstraum zu verwirklichen: den Tod \u00fcberwinden."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        }
    ]
}