{
    "persons": [
        {
            "name": "Manuel Neuer",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Manuel",
                "lastname": "Neuer",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Die Karriere von Lukas Raeder begann vielversprechend: U19-Meisterschaft als Stammtorh\u00fcter mit Schalke 04, Wechsel in den Profikader von Bayern M\u00fcnchen samt sofortigem Triple-Gewinn, in der folgenden Saison zwei Bundesligaspiele als Vertreter von Manuel Neuer."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Steven Kodra",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 6,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 4,
                "fullName": 2,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Steven",
                "lastname": "Kodra",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Der TikTok-Influencer: Steven Kodra"
                },
                {
                    "text": "Man muss kein Fan von Max Kruses und Knossis Team Hollywood United sein, um Steven Kodra wiederzuerkennen."
                },
                {
                    "text": "Zusammen mit seinem kleinen Bruder Kamil produziert Kodra Comedyvideos f\u00fcr TikTok und erreicht damit Klickzahlen in Millionenh\u00f6he."
                },
                {
                    "text": "In der Baller League liegt er mit zehn Treffern aktuell auf Platz drei der Torj\u00e4gerliste."
                },
                {
                    "text": "Ein Angebot aus der Regionalliga w\u00fcrde Kodra annehmen, wenn er weiterhin die Comedy-Kurzclips auf TikTok ver\u00f6ffentlichen darf."
                },
                {
                    "text": "\u00bbMein Ziel war es immer, Fu\u00dfballprofi zu werden, um ein Vorbild f\u00fcr die Kinder da drau\u00dfen zu sein. Durch TikTok bekomme ich diese Anerkennung.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Von seinen Social-Media-Einnahmen und seiner Besch\u00e4ftigung beim F\u00fcnftligisten FC Br\u00fcnninghausen kann er nach eigenen Angaben gut leben."
                },
                {
                    "text": "Die Baller League bringe die Bolzplatz-Atmosph\u00e4re aus seiner Kindheit zur\u00fcck, sagt Kodra: Auf dem Kleinfeld k\u00f6nne er seine Antrittsst\u00e4rke und seine F\u00e4higkeiten im Eins-gegen-eins ausspielen."
                },
                {
                    "text": "Dem TikToker gef\u00e4llt es aber auch, dass er durch die Liga Knossi n\u00e4herkommt \u2013 und auch von diesem etwas lernen kann."
                },
                {
                    "text": "\u00bbEgal ob vor oder hinter der Kamera, Knossi ist immer authentisch\u00ab, sagt Kodra."
                },
                {
                    "text": "Dies wolle er f\u00fcr seine Internetkarriere mitnehmen."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Montags gebe ich Vollgas in der Baller League, und von Dienstag bis Sonntag bin ich zu 100 Prozent bei meinem Verein."
                },
                {
                    "text": "Mein Ziel war es immer, Fu\u00dfballprofi zu werden, um ein Vorbild f\u00fcr die Kinder da drau\u00dfen zu sein. Durch TikTok bekomme ich diese Anerkennung."
                },
                {
                    "text": "Egal ob vor oder hinter der Kamera, Knossi ist immer authentisch"
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Diyar Acar",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Diyar",
                "lastname": "Acar",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "In der Baller League spielte der 28-J\u00e4hrige bisher einmal mit, als Wildcard f\u00fcr die K\u00e4figtiger, das Team von Kevin-Prince Boateng und Influencer Diyar Acar."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Influencer"
                }
            ],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Selina Cerci",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "female",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Selina",
                "lastname": "Cerci",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Der Fu\u00dfballer spielt in K\u00f6ln f\u00fcr das Team Las Ligas Ladies, gemanagt wird es von den deutschen Nationalspielerinnen Jule Brand und Selina Cerci."
                },
                {
                    "text": "F\u00fcr sie hat sich Leitner als Gl\u00fccksgriff erwiesen: Mit 13 Treffern f\u00fchrt er derzeit die Torj\u00e4gerliste an."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Hans Sarpei",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 2,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 1,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Hans",
                "lastname": "Sarpei",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Letztlich wollte ihn beim Hallenfu\u00dfball Eintracht Spandau, das Team von Gaming-Videomacher HandOfBlood und Ex-Profi Hans Sarpei."
                },
                {
                    "text": "Spandau-Trainer Sarpei lobte seine Leistungen in der Baller League."
                },
                {
                    "text": "Er traue ihm sogar zu, in der Regionalliga zu spielen."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Ex-Profi"
                }
            ],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Mats Hummels",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 3,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 3,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": true,
            "_name": {
                "firstname": "Mats",
                "lastname": "Hummels",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Die Baller League lockt mit Namen wie Mats Hummels, MontanaBlack und Felix Lobrecht."
                },
                {
                    "text": "Das Veranstalterteam um Mats Hummels und Lukas Podolski hatte gro\u00dfe Pl\u00e4ne: Ihre im Januar gestartete Hallenliga namens Baller League sollte nicht weniger als eine \u00bbneue \u00c4ra des Fu\u00dfballs\u00ab einl\u00e4uten."
                },
                {
                    "text": "Seit dem Sommer 2022 jedoch war Leitner vereinslos \u2013 und so konnten ihn die Veranstalter um seinen ehemaligen Teamkollegen Mats Hummels von der Baller League \u00fcberzeugen."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": true
        },
        {
            "name": "Mehmet Ekici",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 2,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 2,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Mehmet",
                "lastname": "Ekici",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Verteilt wurden damals vor allem Fu\u00dfballer aus der vierten und f\u00fcnften Liga, aber auch Ex-Profis wie Christian Clemens, Diego Contento und Mehmet Ekici."
                },
                {
                    "text": "Leitner erz\u00e4hlt, er reise meist gemeinsam mit anderen Ex-Profis wie Mehmet Ekici, Diego Contento oder Sascha Bigalke mit dem ICE aus M\u00fcnchen an, \u00bbnur um 30 Minuten zu kicken\u00ab."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Ex-Profi"
                }
            ],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Jule Brand",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "female",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Jule",
                "lastname": "Brand",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Der Fu\u00dfballer spielt in K\u00f6ln f\u00fcr das Team Las Ligas Ladies, gemanagt wird es von den deutschen Nationalspielerinnen Jule Brand und Selina Cerci."
                },
                {
                    "text": "F\u00fcr sie hat sich Leitner als Gl\u00fccksgriff erwiesen: Mit 13 Treffern f\u00fchrt er derzeit die Torj\u00e4gerliste an."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Jakub Merlan",
            "alternativeNames": [
                "Jakub Merlan"
            ],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 6,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 4,
                "fullName": 2,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Jakub",
                "lastname": "Merlan-Jarecki",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [
                    "Jakub Merlan"
                ],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Der Herzblutkicker: Jakub Merlan-Jarecki"
                },
                {
                    "text": "Wie Max Wilschrey ist auch Jakub Merlan-Jarecki aus dem Reality-TV bekannt, er war unter anderem bei \u00bbTemptation Island\u00ab und \u00bbProminent getrennt\u00ab zu sehen."
                },
                {
                    "text": "Merlan-Jarecki ist beim FV Bonn-Endenich unter Vertrag."
                },
                {
                    "text": "Im Gegensatz zu seinen Teamkollegen hat sich Merlan-Jarecki f\u00fcr seinen Heimatverein entschieden."
                },
                {
                    "text": "Im FV Bonn-Endenich habe er einen famili\u00e4ren Verein gefunden, dem er treu bleiben wolle, sagt er."
                },
                {
                    "text": "K\u00f6ppes Hinweis auf das Verletzungsrisiko k\u00f6nne er nachvollziehen, so Merlan-Jarecki: \u00bbWenn du sonntags 90 Minuten durchspielst, solltest du eigentlich gucken, dass du dich montags regenerierst.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Er w\u00fcnsche sich eine offene Kommunikation zwischen den Spielern und Vereinen."
                },
                {
                    "text": "Die Baller-League-Streams finde er zwar \u00bbcool\u00ab, sagt Merlan-Jarecki, er verfolge sie aber nicht."
                },
                {
                    "text": "Schon immer habe er Fu\u00dfball lieber gespielt als geschaut."
                },
                {
                    "text": "Der 28-J\u00e4hrige betont aber auch, dass er in dem Projekt keine weitere Chance f\u00fcr sich sieht."
                },
                {
                    "text": "Ein guter Spieler werde in jedem Fall gesehen, wenn er seine Leistung bringe."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Virus"
                },
                {
                    "text": "cool"
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Max Wilschrey",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 7,
                "firstNameOnly": 1,
                "lastNameOnly": 3,
                "fullName": 3,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Max",
                "lastname": "Wilschrey",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Man muss kein Fan von Max Kruses und Knossis Team Hollywood United sein, um Steven Kodra wiederzuerkennen."
                },
                {
                    "text": "Der Realitystar: Max Wilschrey"
                },
                {
                    "text": "Jenseits der Baller League spielt Max Wilschrey beim F\u00fcnftligisten 1."
                },
                {
                    "text": "Kaum ein anderer Spieler bringt so viel Showerfahrung mit wie er."
                },
                {
                    "text": "\u00bbIch habe einfach Bock zu kicken\u00ab, sagt Wilschrey, wenn man ihn fragt, warum er sich bei der Baller League beworben hat."
                },
                {
                    "text": "Die Freiheit, neben dem Fu\u00dfball auch in TV-Shows aufzutreten, habe er wohl nur beim 1."
                },
                {
                    "text": "Der Verein wiederum profitiert von Wilschreys Nebent\u00e4tigkeiten ebenfalls."
                },
                {
                    "text": "In der Baller League spielt Wilschrey f\u00fcr die Protatos, das Team von Lars Holzschneider und Lucas Kutting vom YouTube-Kanal \u00bbBrotatos\u00ab."
                },
                {
                    "text": "Nach dem achten Spieltag steht er auf dem vierten Platz der Torj\u00e4gerliste, nur ein Tor hinter Platz zwei."
                },
                {
                    "text": "\u00bbSollte ich mich in der Baller League schwer verletzen, w\u00fcrde der Verein mir den Kopf abrei\u00dfen\u00ab, sagt er."
                },
                {
                    "text": "Wie Max Wilschrey ist auch Jakub Merlan-Jarecki aus dem Reality-TV bekannt, er war unter anderem bei \u00bbTemptation Island\u00ab und \u00bbProminent getrennt\u00ab zu sehen."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Zu 100 Prozent"
                },
                {
                    "text": "Ich habe einfach Bock zu kicken"
                },
                {
                    "text": "Sollte ich mich in der Baller League schwer verletzen, w\u00fcrde der Verein mir den Kopf abrei\u00dfen"
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Lars Holzschneider",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Lars",
                "lastname": "Holzschneider",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "In der Baller League spielt Wilschrey f\u00fcr die Protatos, das Team von Lars Holzschneider und Lucas Kutting vom YouTube-Kanal \u00bbBrotatos\u00ab."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Felix Lobrecht",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 2,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 2,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": true,
            "_name": {
                "firstname": "Felix",
                "lastname": "Lobrecht",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Die Baller League lockt mit Namen wie Mats Hummels, MontanaBlack und Felix Lobrecht."
                },
                {
                    "text": "Viel Aufmerksamkeit bescheren der Liga vor allem diverse Prominente an der Seitenlinie: Die zw\u00f6lf Teams der Baller League werden von sogenannten Teammanagern betreut, zu denen beispielsweise der aktive Bundesligaprofi Christoph Kramer, Comedian Felix Lobrecht und die Twitch-Streaming-Ikonen Knossi und MontanaBlack geh\u00f6ren."
                },
                {
                    "text": "Im FV Bonn-Endenich habe er einen famili\u00e4ren Verein gefunden, dem er treu bleiben wolle, sagt er."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Comedian"
                }
            ],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": true
        },
        {
            "name": "Sangar Aziz",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 10,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 8,
                "fullName": 2,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Sangar",
                "lastname": "Aziz",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Der ambitionierte Amateur: Sangar Aziz"
                },
                {
                    "text": "Sangar Aziz sagt, er sei sich zun\u00e4chst unsicher gewesen, ob es das Richtige f\u00fcr ihn sei."
                },
                {
                    "text": "Schlie\u00dflich habe er nie ein Nachwuchsleistungszentrum besucht oder einen Berater gehabt."
                },
                {
                    "text": "Er ist einer von wenigen Spielern, die in der sechsten Liga spielen, wo er mit seinem Verein Calcio Leinfelden-Echterdingen um den Aufstieg k\u00e4mpft."
                },
                {
                    "text": "\u00bbIch habe nicht geglaubt, dass ich genommen werde\u00ab, sagt Aziz."
                },
                {
                    "text": "\u00bbEigentlich habe ich bei so etwas nie Gl\u00fcck.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Bei Spandaus f\u00fcr Baller-League-Verh\u00e4ltnisse besonders motivierten Fans machte sich der 25-J\u00e4hrige schnell einen Namen: Nach den ersten acht Spielen hat Aziz sieben Tore und vier Vorlagen auf dem Konto."
                },
                {
                    "text": "Aziz\u2019 Eltern sind afghanische Einwanderer."
                },
                {
                    "text": "Er erz\u00e4hlt, dass sie anfangs nur wenig Deutsch sprachen und seine Schulausbildung eher Priorit\u00e4t hatte."
                },
                {
                    "text": "Die Baller League sieht Aziz nun als m\u00f6gliches Sprungbrett und als \u00bbeinmalige Chance\u00ab f\u00fcr ihn, sich zu beweisen."
                },
                {
                    "text": "Daf\u00fcr m\u00fcsse er aber nach einer langen Verletzung an seiner Kondition arbeiten."
                },
                {
                    "text": "\u00bbSolche Tipps einer Ikone nehme ich mir nat\u00fcrlich zu Herzen und werde noch h\u00e4rter trainieren\u00ab, sagt Aziz."
                },
                {
                    "text": "Und eine erste interessante Folgeanfrage gibt es offenbar auch schon: Eigenen Angaben zufolge wird Aziz von der deutschen Kleinfeld-Nationalmannschaft beobachtet."
                },
                {
                    "text": "Die Baller League helfe ihm auch, sich mit Beratern zu vernetzen, sagt Aziz."
                },
                {
                    "text": "Zudem habe er bei Gastauftritten von Altstars die Gelegenheit, gegen Idole seiner Kindheit zu spielen."
                },
                {
                    "text": "Auch in den sozialen Medien habe ihm die Baller League einen Schub gegeben: Mehrere Tausend neue Follower habe er seit dem Start des Events auf Instagram gesammelt."
                },
                {
                    "text": "Priorit\u00e4t habe f\u00fcr ihn aber auch immer noch Calcio Leinfelden-Echterdingen, betont Aziz."
                },
                {
                    "text": "\u00bbMontags gebe ich Vollgas in der Baller League, und von Dienstag bis Sonntag bin ich zu 100 Prozent bei meinem Verein.\u00ab"
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Spandau-Trainer Sarpei lobte seine Leistungen in der Baller League."
                }
            ],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Ich habe nicht geglaubt, dass ich genommen werde"
                },
                {
                    "text": "Eigentlich habe ich bei so etwas nie Gl\u00fcck."
                },
                {
                    "text": "einmalige Chance"
                },
                {
                    "text": "Solche Tipps einer Ikone nehme ich mir nat\u00fcrlich zu Herzen und werde noch h\u00e4rter trainieren"
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Z\u00e9 Roberto",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Z\u00e9",
                "lastname": "Roberto",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Auf diesem Weg kamen schon Z\u00e9 Roberto und A\u00edlton zu Gastauftritten auf dem Kunstrasen."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Lukas Podolski",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 3,
                "firstNameOnly": 2,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Lukas",
                "lastname": "Podolski",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Das Veranstalterteam um Mats Hummels und Lukas Podolski hatte gro\u00dfe Pl\u00e4ne: Ihre im Januar gestartete Hallenliga namens Baller League sollte nicht weniger als eine \u00bbneue \u00c4ra des Fu\u00dfballs\u00ab einl\u00e4uten."
                },
                {
                    "text": "Der Triple-Sieger: Lukas Raeder"
                },
                {
                    "text": "Die Karriere von Lukas Raeder begann vielversprechend: U19-Meisterschaft als Stammtorh\u00fcter mit Schalke 04, Wechsel in den Profikader von Bayern M\u00fcnchen samt sofortigem Triple-Gewinn, in der folgenden Saison zwei Bundesligaspiele als Vertreter von Manuel Neuer."
                },
                {
                    "text": "Seit Januar spielt er nun f\u00fcr den TuS B\u00f6vinghausen in der Oberliga \u2013 und f\u00fcr die Las Ligas Ladies."
                },
                {
                    "text": "Eine R\u00fcckkehr in den Profifu\u00dfball h\u00e4lt er f\u00fcr unwahrscheinlich."
                },
                {
                    "text": "\u00bbIch h\u00f6re mir trotzdem alles an, aber es muss passen.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Er sei in einem Alter, in dem er nicht mehr jedes Abenteuer mitmache."
                },
                {
                    "text": "Er sagt, ihm gefalle vor allem die N\u00e4he zur Community."
                },
                {
                    "text": "Als eine Chance, wieder professionell Fu\u00dfball zu spielen, sieht er die Baller League aber nicht."
                },
                {
                    "text": "\u00bbIch glaube daher nicht, dass sich ein Amateur aus der Baller League f\u00fcr die Regionalliga und die dritte Liga empfehlen kann.\u00ab"
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Christoph Kramer",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Christoph",
                "lastname": "Kramer",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Viel Aufmerksamkeit bescheren der Liga vor allem diverse Prominente an der Seitenlinie: Die zw\u00f6lf Teams der Baller League werden von sogenannten Teammanagern betreut, zu denen beispielsweise der aktive Bundesligaprofi Christoph Kramer, Comedian Felix Lobrecht und die Twitch-Streaming-Ikonen Knossi und MontanaBlack geh\u00f6ren."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "A\u00edlton",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": null,
                "lastname": "A\u00edlton",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Hier erz\u00e4hlen sechs von ihnen, wie sie das Netzspektakel erleben."
                },
                {
                    "text": "Auf diesem Weg kamen schon Z\u00e9 Roberto und A\u00edlton zu Gastauftritten auf dem Kunstrasen."
                },
                {
                    "text": "Leitner sagt, er sehe die Baller League als gro\u00dfe B\u00fchne f\u00fcr Amateurspieler, da es f\u00fcr sie kein Format mit gr\u00f6\u00dferer Reichweite gebe."
                },
                {
                    "text": "Sie k\u00f6nnten sich vielleicht sogar f\u00fcr die Regionalliga oder die 3."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Christian Clemens",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Christian",
                "lastname": "Clemens",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Verteilt wurden damals vor allem Fu\u00dfballer aus der vierten und f\u00fcnften Liga, aber auch Ex-Profis wie Christian Clemens, Diego Contento und Mehmet Ekici."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Ex-Profi"
                }
            ],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Kamil",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Kamil",
                "lastname": null,
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Zusammen mit seinem kleinen Bruder Kamil produziert Kodra Comedyvideos f\u00fcr TikTok und erreicht damit Klickzahlen in Millionenh\u00f6he."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Spandau",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 3,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 3,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": null,
                "lastname": "Spandau",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Hier erz\u00e4hlen sechs von ihnen, wie sie das Netzspektakel erleben."
                },
                {
                    "text": "Leitner sagt, er sehe die Baller League als gro\u00dfe B\u00fchne f\u00fcr Amateurspieler, da es f\u00fcr sie kein Format mit gr\u00f6\u00dferer Reichweite gebe."
                },
                {
                    "text": "Sie k\u00f6nnten sich vielleicht sogar f\u00fcr die Regionalliga oder die 3."
                },
                {
                    "text": "Letztlich wollte ihn beim Hallenfu\u00dfball Eintracht Spandau, das Team von Gaming-Videomacher HandOfBlood und Ex-Profi Hans Sarpei."
                },
                {
                    "text": "Bei Spandaus f\u00fcr Baller-League-Verh\u00e4ltnisse besonders motivierten Fans machte sich der 25-J\u00e4hrige schnell einen Namen: Nach den ersten acht Spielen hat Aziz sieben Tore und vier Vorlagen auf dem Konto."
                },
                {
                    "text": "Spandau-Trainer Sarpei lobte seine Leistungen in der Baller League."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Lukas Raeder",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 5,
                "firstNameOnly": 1,
                "lastNameOnly": 2,
                "fullName": 2,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Lukas",
                "lastname": "Raeder",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Das Veranstalterteam um Mats Hummels und Lukas Podolski hatte gro\u00dfe Pl\u00e4ne: Ihre im Januar gestartete Hallenliga namens Baller League sollte nicht weniger als eine \u00bbneue \u00c4ra des Fu\u00dfballs\u00ab einl\u00e4uten."
                },
                {
                    "text": "Der Triple-Sieger: Lukas Raeder"
                },
                {
                    "text": "Die Karriere von Lukas Raeder begann vielversprechend: U19-Meisterschaft als Stammtorh\u00fcter mit Schalke 04, Wechsel in den Profikader von Bayern M\u00fcnchen samt sofortigem Triple-Gewinn, in der folgenden Saison zwei Bundesligaspiele als Vertreter von Manuel Neuer."
                },
                {
                    "text": "Der ganz gro\u00dfe Durchbruch jedoch blieb Raeder verwehrt."
                },
                {
                    "text": "Seit Januar spielt er nun f\u00fcr den TuS B\u00f6vinghausen in der Oberliga \u2013 und f\u00fcr die Las Ligas Ladies."
                },
                {
                    "text": "Eine R\u00fcckkehr in den Profifu\u00dfball h\u00e4lt er f\u00fcr unwahrscheinlich."
                },
                {
                    "text": "\u00bbIch h\u00f6re mir trotzdem alles an, aber es muss passen.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Er sei in einem Alter, in dem er nicht mehr jedes Abenteuer mitmache."
                },
                {
                    "text": "Er sagt, ihm gefalle vor allem die N\u00e4he zur Community."
                },
                {
                    "text": "Als eine Chance, wieder professionell Fu\u00dfball zu spielen, sieht er die Baller League aber nicht."
                },
                {
                    "text": "\u00bbIch glaube daher nicht, dass sich ein Amateur aus der Baller League f\u00fcr die Regionalliga und die dritte Liga empfehlen kann.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Selbst bei seinem Teamkollegen Moritz Leitner w\u00fcrden sich Interessenten wohl eher Videos vom Gro\u00dffeld anschauen, vermutet Raeder."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Profikader von Bayern M\u00fcnchen"
                }
            ],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "Wenn du sonntags 90 Minuten durchspielst, solltest du eigentlich gucken, dass du dich montags regenerierst."
                },
                {
                    "text": "Die Baller League ist kein besseres Sprungbrett als das Kicken in der Oberliga."
                },
                {
                    "text": "Ich h\u00f6re mir trotzdem alles an, aber es muss passen."
                },
                {
                    "text": "Ich glaube daher nicht, dass sich ein Amateur aus der Baller League f\u00fcr die Regionalliga und die dritte Liga empfehlen kann."
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Diego Contento",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 2,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 2,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Diego",
                "lastname": "Contento",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Verteilt wurden damals vor allem Fu\u00dfballer aus der vierten und f\u00fcnften Liga, aber auch Ex-Profis wie Christian Clemens, Diego Contento und Mehmet Ekici."
                },
                {
                    "text": "Leitner erz\u00e4hlt, er reise meist gemeinsam mit anderen Ex-Profis wie Mehmet Ekici, Diego Contento oder Sascha Bigalke mit dem ICE aus M\u00fcnchen an, \u00bbnur um 30 Minuten zu kicken\u00ab."
                }
            ],
            "occupations": [
                {
                    "text": "Ex-Profi"
                }
            ],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Max Kruse",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 4,
                "firstNameOnly": 3,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Max",
                "lastname": "Kruse",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Man muss kein Fan von Max Kruses und Knossis Team Hollywood United sein, um Steven Kodra wiederzuerkennen."
                },
                {
                    "text": "Der Realitystar: Max Wilschrey"
                },
                {
                    "text": "Jenseits der Baller League spielt Max Wilschrey beim F\u00fcnftligisten 1."
                },
                {
                    "text": "Kaum ein anderer Spieler bringt so viel Showerfahrung mit wie er."
                },
                {
                    "text": "\u00bbIch habe einfach Bock zu kicken\u00ab, sagt Wilschrey, wenn man ihn fragt, warum er sich bei der Baller League beworben hat."
                },
                {
                    "text": "Die Freiheit, neben dem Fu\u00dfball auch in TV-Shows aufzutreten, habe er wohl nur beim 1."
                },
                {
                    "text": "Nach dem achten Spieltag steht er auf dem vierten Platz der Torj\u00e4gerliste, nur ein Tor hinter Platz zwei."
                },
                {
                    "text": "\u00bbSollte ich mich in der Baller League schwer verletzen, w\u00fcrde der Verein mir den Kopf abrei\u00dfen\u00ab, sagt er."
                },
                {
                    "text": "Wie Max Wilschrey ist auch Jakub Merlan-Jarecki aus dem Reality-TV bekannt, er war unter anderem bei \u00bbTemptation Island\u00ab und \u00bbProminent getrennt\u00ab zu sehen."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Moritz Leitner",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 8,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 5,
                "fullName": 3,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Moritz",
                "lastname": "Leitner",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Der Toptorj\u00e4ger: Moritz Leitner"
                },
                {
                    "text": "Einer der bekanntesten Baller-League-Spieler ist Moritz Leitner."
                },
                {
                    "text": "Mit Borussia Dortmund wurde er 2012 Meister und Pokalsieger."
                },
                {
                    "text": "97 Mal stand er insgesamt in der Bundesliga auf dem Platz, au\u00dfer f\u00fcr den BVB auch noch f\u00fcr den VfB Stuttgart und den FC Augsburg."
                },
                {
                    "text": "Zuletzt spielte er f\u00fcr den FC Z\u00fcrich und wurde in der Schweiz Meister."
                },
                {
                    "text": "Seit dem Sommer 2022 jedoch war Leitner vereinslos \u2013 und so konnten ihn die Veranstalter um seinen ehemaligen Teamkollegen Mats Hummels von der Baller League \u00fcberzeugen."
                },
                {
                    "text": "Spielte er einst noch in der Champions League, geht es f\u00fcr ihn jetzt Montag f\u00fcr Montag in die Motorworld K\u00f6ln \u2013 Rheinland, wo alle Liga-Matches in einem Hangar ausgetragen werden."
                },
                {
                    "text": "Leitner erz\u00e4hlt, er reise meist gemeinsam mit anderen Ex-Profis wie Mehmet Ekici, Diego Contento oder Sascha Bigalke mit dem ICE aus M\u00fcnchen an, \u00bbnur um 30 Minuten zu kicken\u00ab."
                },
                {
                    "text": "F\u00fcr sie hat sich Leitner als Gl\u00fccksgriff erwiesen: Mit 13 Treffern f\u00fchrt er derzeit die Torj\u00e4gerliste an."
                },
                {
                    "text": "Leitner sagt, er sehe die Baller League als gro\u00dfe B\u00fchne f\u00fcr Amateurspieler, da es f\u00fcr sie kein Format mit gr\u00f6\u00dferer Reichweite gebe."
                },
                {
                    "text": "Das spielerische Niveau der Baller League jedoch sei h\u00f6her, als er am ersten Spieltag gedacht habe, sagt der Ex-Profi."
                },
                {
                    "text": "Er werde oft auf seine Baller-League-Partien angesprochen, sagt Leitner, und, ganz Businessprofi: \u00bbWenn eine interessante Anfrage kommt, bin ich auf jeden Fall gespr\u00e4chsbereit.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Selbst bei seinem Teamkollegen Moritz Leitner w\u00fcrden sich Interessenten wohl eher Videos vom Gro\u00dffeld anschauen, vermutet Raeder."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [
                {
                    "text": "nur um 30 Minuten zu kicken"
                },
                {
                    "text": "Nat\u00fcrlich braucht es daf\u00fcr aber mehr als gute Leistungen auf dem Kleinfeld. Der Fu\u00dfball da drau\u00dfen ist einfach ein anderer."
                },
                {
                    "text": "Wenn eine interessante Anfrage kommt, bin ich auf jeden Fall gespr\u00e4chsbereit."
                }
            ],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Lucas Kutting",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Lucas",
                "lastname": "Kutting",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "In der Baller League spielt Wilschrey f\u00fcr die Protatos, das Team von Lars Holzschneider und Lucas Kutting vom YouTube-Kanal \u00bbBrotatos\u00ab."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Sascha Bigalke",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Sascha",
                "lastname": "Bigalke",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Leitner erz\u00e4hlt, er reise meist gemeinsam mit anderen Ex-Profis wie Mehmet Ekici, Diego Contento oder Sascha Bigalke mit dem ICE aus M\u00fcnchen an, \u00bbnur um 30 Minuten zu kicken\u00ab."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "K\u00f6ppe",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 2,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 2,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": null,
                "lastname": "K\u00f6ppe",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Sportdirektor Markus K\u00f6ppe wollte das Verletzungsrisiko der Fu\u00dfballer nicht mehr tragen."
                },
                {
                    "text": "Er bezeichnete das neue Format als \u00bbKirmesliga\u00ab und als \u00bbVirus\u00ab, das sich in der Kabine ausbreite."
                },
                {
                    "text": "K\u00f6ppes Hinweis auf das Verletzungsrisiko k\u00f6nne er nachvollziehen, so Merlan-Jarecki: \u00bbWenn du sonntags 90 Minuten durchspielst, solltest du eigentlich gucken, dass du dich montags regenerierst.\u00ab"
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Markus K\u00f6ppe",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Markus",
                "lastname": "K\u00f6ppe",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Sportdirektor Markus K\u00f6ppe wollte das Verletzungsrisiko der Fu\u00dfballer nicht mehr tragen."
                },
                {
                    "text": "Er bezeichnete das neue Format als \u00bbKirmesliga\u00ab und als \u00bbVirus\u00ab, das sich in der Kabine ausbreite."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Jarecki",
            "alternativeNames": [],
            "age": -1,
            "sex": "unknown",
            "occurences": {
                "total": 6,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 6,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": null,
                "lastname": "Jarecki",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "Hier erz\u00e4hlen sechs von ihnen, wie sie das Netzspektakel erleben."
                },
                {
                    "text": "Leitner sagt, er sehe die Baller League als gro\u00dfe B\u00fchne f\u00fcr Amateurspieler, da es f\u00fcr sie kein Format mit gr\u00f6\u00dferer Reichweite gebe."
                },
                {
                    "text": "Sie k\u00f6nnten sich vielleicht sogar f\u00fcr die Regionalliga oder die 3."
                },
                {
                    "text": "Der Herzblutkicker: Jakub Merlan-Jarecki"
                },
                {
                    "text": "Wie Max Wilschrey ist auch Jakub Merlan-Jarecki aus dem Reality-TV bekannt, er war unter anderem bei \u00bbTemptation Island\u00ab und \u00bbProminent getrennt\u00ab zu sehen."
                },
                {
                    "text": "Merlan-Jarecki ist beim FV Bonn-Endenich unter Vertrag."
                },
                {
                    "text": "Im Gegensatz zu seinen Teamkollegen hat sich Merlan-Jarecki f\u00fcr seinen Heimatverein entschieden."
                },
                {
                    "text": "K\u00f6ppes Hinweis auf das Verletzungsrisiko k\u00f6nne er nachvollziehen, so Merlan-Jarecki: \u00bbWenn du sonntags 90 Minuten durchspielst, solltest du eigentlich gucken, dass du dich montags regenerierst.\u00ab"
                },
                {
                    "text": "Die Baller-League-Streams finde er zwar \u00bbcool\u00ab, sagt Merlan-Jarecki, er verfolge sie aber nicht."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        },
        {
            "name": "Prince Boateng",
            "alternativeNames": [
                "Kevin-Prince Boateng"
            ],
            "age": -1,
            "sex": "male",
            "occurences": {
                "total": 1,
                "firstNameOnly": 0,
                "lastNameOnly": 0,
                "fullName": 1,
                "nickname": 0
            },
            "inTitle": false,
            "inIntro": false,
            "_name": {
                "firstname": "Kevin-Prince",
                "lastname": "Boateng",
                "nickname": null,
                "alternative_names": [
                    "Kevin-Prince Boateng"
                ],
                "academic_title": null,
                "nobility_title_or_rank": null
            },
            "descriptiveTexts": [
                {
                    "text": "In der Baller League spielte der 28-J\u00e4hrige bisher einmal mit, als Wildcard f\u00fcr die K\u00e4figtiger, das Team von Kevin-Prince Boateng und Influencer Diyar Acar."
                }
            ],
            "occupations": [],
            "directQuotes": [],
            "quotedInTitle": false,
            "quotedInIntro": false
        }
    ]
}